[
    {
        "id": 618,
        "date": "2019-12-13 08:39:25",
        "date_gmt": "2019-12-13 14:39:25",
        "modified": "2019-12-13 14:39:25",
        "title": "Y las c\u00e9lulas se le volvieron locas: la secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica barata acaba de descubrir una nueva enfermedad autoinflamatoria",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<div class=\"article-content\">\n <div class=\"blob js-post-images-container\">\n <p>Esta historia empieza con tres personas distintas. Tres personas que viv\u00edan en lugares distintos, ten\u00edan historiales familiares divergentes y no trabajaban en profesiones parecidas. <strong>Tres personas que solo compart\u00edan dos cosas<\/strong>: episodios aislados de <strong>fiebre alta y una inflamaci\u00f3n dolorosa<\/strong> de los ganglios linf\u00e1ticos.<\/p>\n<!-- BREAK 1 -->\n<p>Desde la infancia, la inflamaci\u00f3n y las salas de esperan de los hospitales hab\u00edan formado parte de su vida diaria. Y ah\u00ed segu\u00edan, de cl\u00ednica en cl\u00ednica, buscando respuestas a unos s\u00edntomas que nunca nadie hab\u00eda descrito en ning\u00fan libro de medicina. Lo \u00fanico que sab\u00edan es que las c\u00e9lulas, de repente, \"se les volv\u00edan locas\" Por suerte para ellos, <strong>la b\u00fasqueda se ha acabado<\/strong>.<\/p>\n<!-- BREAK 2 -->\n<!--more-->\n\n<h2>No todos los d\u00edas se encuentra una enfermedad nueva<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"> <div class=\"caption-img \"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/450_1000.jpg\" alt=\"Najoua Lalaoui y John Silke, investigadores principales\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Najoua Lalaoui y John Silke, investigadores principales\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/342656\/219060_web\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <span> Najoua Lalaoui y John Silke, investigadores principales <\/span> <\/div><\/div><\/div>\n\n<p>Ahora, tras secuenciar el exoma completo de los pacientes, un equipo de cient\u00edficos de Australia y Estados Unidos <a href=\"http:\/\/dx.doi.org\/10.1038\/s41586-019-1828-5\">ha encontrado una explicaci\u00f3n a esos s\u00edntomas<\/a>. El <a href=\"https:\/\/metabolicas.sjdhospitalbarcelona.org\/noticia\/exoma-su-papel-diagnostico-errores-congenitos-metabolismo\">exoma<\/a> es una de las partes funcionales m\u00e1s importantes del genoma porque es la que regula toda la producci\u00f3n de prote\u00ednas del organismo. <\/p>\n<!-- BREAK 3 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/puedes-secuenciar-tu-genoma-completo-que-vale-movil-gama-alta\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/284ec9\/d-escxuw4aer0mv\/375_142.jpg\" alt=\"Hace 15 a\u00f1os secuenciar el genoma cost\u00f3 2.700 millones de d\u00f3lares. Hoy cuesta 599, menos que un m\u00f3vil de alta gama\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/puedes-secuenciar-tu-genoma-completo-que-vale-movil-gama-alta\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/puedes-secuenciar-tu-genoma-completo-que-vale-movil-gama-alta\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">Hace 15 a\u00f1os secuenciar el genoma cost\u00f3 2.700 millones de d\u00f3lares. Hoy cuesta 599, menos que un m\u00f3vil de alta gama<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>All\u00ed, en las entra\u00f1as de esos exones, encontraron el s\u00edndrome CRIA (siglas de <em>cleavage-resistant RIPK1-induced autoinflammatory<\/em>), una nueva enfermedad autoinflamatoria relacionada con la enzima RIPK1, <strong>una biomol\u00e9cula muy relacionada con la supervivencia y la muerte celular<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 4 -->\n<p>En esencia, lo que el equipo de investigaci\u00f3n <a href=\"http:\/\/dx.doi.org\/10.1038\/s41586-019-1828-5\">ha encontrado<\/a> es que en estas personas los <strong>mecanismos que regulan las se\u00f1ales inflamatorias y la muerte celular<\/strong> est\u00e1n desequilibrados por una mutaci\u00f3n del gen RIPK1 (el que codifica la enzima). El resultado es una muerte celular descontrolada y la consecuente inflamaci\u00f3n. <\/p>\n<!-- BREAK 5 -->\n<p>No todos los d\u00edas se encuentra una nueva enfermedad, pero es a\u00fan m\u00e1s raro es dar con el mecanismo molecular que la origina. Hoy, <a href=\"http:\/\/dx.doi.org\/10.1038\/s41586-019-1828-5\">en el trabajo que publica Nature<\/a>, se dan las dos cosas y eso <strong>hace mucho m\u00e1s viable la oportunidad de llegar directamente a la ra\u00edz del problema<\/strong> y desarrollar f\u00e1rmacos adecuados. <\/p>\n<!-- BREAK 6 -->\n<p>Se trata de un ejemplo muy interesante de c\u00f3mo la democratizaci\u00f3n de las t\u00e9cnicas de secuenciaci\u00f3n est\u00e1 permitiendo reenfocar la forma en que nos acercamos a la identificaci\u00f3n y tratamiento de enfermedades nuevas. Pese a <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/mila-makovec-tiene-seis-anos-enfermedad-neurodegenerativa-rara-su-tratamiento-gran-ensayo-medicina-precision\">todas las cr\u00edticas que se puedan hacer<\/a> <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/curar-enfermedades-no-es-negocio-un-informe-de-goldman-sachs-saca-a-la-luz-el-gran-dilema-etico-de-la-industria-farmaceutica\">a la \"medicina de precisi\u00f3n\"<\/a>, <strong>este tipo de cosas nos ayuda a reconciliarnos con ella<\/strong>.<\/p>\n<!-- BREAK 7 -->\n<p><strong>Imagen<\/strong> | Pawel Czerwinski<\/p>\n <\/div>\n \n <section class=\"section-instagram-container\">\n <div class=\"section-instagram\">\n <header>\n <p class=\"section-header-instagram\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">\n Xataka en Instagram\n <\/a>\n <\/p>\n <\/header>\n <ul class=\"section-instagram-list\">\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6A-QNMj48V\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6A-QNMj48V\/\" data-number=\"1\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c135.0.810.810a\/s150x150\/75576696_549973899189049_690575777812350805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=87a11d51399bc0dab48d095151e6d1de&amp;oe=5E702B05\" alt=\"\u231aEste es el Honor MagicWatch 2. Un smartwatch de caja circular, compatible tanto con iOS como con Android, con caracter\u00edsticas m\u00e1s que interesantes como un panel AMOLED, una autonom\u00eda bastante lograda, y un claro enfoque en el mundo deportivo y de la salud.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd38Pantalla: AMOLED t\u00e1ctil de 1,39&quot; \u2063\n\ud83d\udd38Procesador: Huawei Kirin A1\u2063\n\ud83d\udd38RAM: 2 GB \u2063\u2063\n\ud83d\udd38Sistema operativo: Lite OS\u2063\u2063\n\ud83d\udd38Sensores: Aceler\u00f3metro, giroscopio, magnet\u00f3metro, sensor \u00f3ptico para medici\u00f3n del ritmo cardiaco, medici\u00f3n de luz ambiental y bar\u00f3metro.\u2063\n\ud83d\udd38Resistencia al agua: hasta 5 atm\u00f3sferas\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd38Bater\u00eda: 455 mAh\u2063\n\ud83d\udd38Peso: 41 g\u2063\n\ud83d\udd38Precio: 189 euros\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\nAlcanzar los m\u00e1s de diez d\u00edas de autonom\u00eda con uso intensivo es uno de sus puntos m\u00e1s fuertes, junto a la calidad de su pantalla y la construcci\u00f3n del dispositivo. Teniendo en cuenta que se encuentra por debajo de los 200 euros, estamos ante una compra m\u00e1s que recomendada.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220243\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#tech #review #xataka #smartwatch #HONORmagicwatch2 #magicwatch2 #smartwatchaddict #honorwatch\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-number=\"2\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/73470541_2856401964404840_1195623619311593027_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=345c80a0655c6b1697c33127c2cb9205&amp;oe=5E77424E\" alt=\"\ud83d\udd25 \u00a1Es oficial! La pr\u00f3xima Xbox se llamar\u00e1 #XboxSeriesX y estar\u00e1 lista para ofrecer una resoluci\u00f3n est\u00e1ndar en 4K a 60fps, pero ser\u00e1 compatible con juegos a 120fps e incluso 8K para las cinem\u00e1ticas.\u2063\n\u2063\n@Microsoft lo acaba de hacer oficial durante los #TheGameAwards y es una especie de monolito color negro que se puede colocar tanto en horizontal como en vertical, y que nos recuerda a una torre de PC.\u2063\n\u2063\nLa Xbox Series X llegar\u00e1 en 2020 durante la temporada navide\u00f1a, y por el momento no se ha hablado de precios.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece?\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220357\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #technews #videojuegos #xbox #gamingnews #videogamers #gamers #xboxmicrosoft #instatech\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-number=\"3\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/74537927_166470137903903_4416509272656276805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=7ed869f6b63ad9e649de4795b52a87c9&amp;oe=5E8ECB53\" alt=\"\ud83c\udfae[Actualizado] Estos han sido los nominados a juego del a\u00f1o en @thegameawards 2019 que finalmente ha ganado 'Sekiro: Shadows Die Twice'\n\u2063\n#Control\u2063\n#DeathStranding\u2063\u2063\n#SuperSmashBrosUltimate\u2063\u2063\u2063\n#ResidentEvil2\u2063\n#SekiroShadowsDieTwice\u2063\n#TheOuterWorlds\u2063\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCu\u00e1l es tu favorito? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#videojuegos #xataka #TheGameAwards #GOTY #ps4 #xbox #xboxone #nintendo #pcgaming\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-number=\"4\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c0.135.1080.1080a\/s150x150\/75534227_589744641829845_1273769576808133933_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=649406d161f6c7c1052d438ebcc10068&amp;oe=5E7D57E8\" alt=\"\ud83d\udea8 \u2757\ufe0fSORTEO \u2757\ufe0f\ud83c\udf81 \u00bfQuieres conseguir esta Nvidia Shield TV? \u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nParticipar es muy f\u00e1cil, solo tienes que seguir los siguientes pasos:\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2705 Sigue @xataka\u2063\u2063\u2063 y a @nvidiageforcees\u2063\n\u2764\ufe0f Dale Like a esta publicaci\u00f3n\u2063\n\ud83d\udcac Comenta mencionando a dos amigos\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nPuedes participar todas las veces que quieras (mencionando a amigos diferentes). Tienes hasta el 15\/12\/2019 para participar (v\u00e1lido solo para Espa\u00f1a). \u00a1Mucha suerte! \ud83d\ude09\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles y bases legales en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/bit.ly\/XatakaNvidiaShieldTV\u2063\n\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#sorteo #concurso #xataka #nvidia #shieldtv\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-number=\"5\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/71698014_3859414914083870_3070032262138615782_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=4afb5019b9461663ae0e0b2394817953&amp;oe=5DF5DBAD\" alt=\"\ud83d\udcdd21 de mayo de 2021. Apunta esta fecha. Desde @wbpictures han anunciado el regreso de Matrix, a\u00fan sin t\u00edtulo oficial y provisionalmente conocido como 'Matrix 4' (curiosamente la misma fecha de estreno que tendr\u00e1 #JohnWick4).\u2063 \u2063\u2063\nEl estudio ha confirmado que Reeves y Carrie-Anne Moss vuelven a la nueva entrega de 'Matrix' para recuperar a Neo y Trinity, la pareja de h\u00e9roes de la trilog\u00eda. De momento no hay detalles sobre la trama, escrita por Aleksander Hemon, David Mitchell y Lana Wachowski; esta \u00faltima se ocupar\u00e1 de la puesta en escena, como apuntan nuestros compa\u00f1eros de @espinof_com\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n'The Matrix' fue un hito en el cine de Hollywood. Un sorprendente espect\u00e1culo cargado de referencias y un fen\u00f3meno de p\u00fablico que recaud\u00f3 465 millones de d\u00f3lares en taquilla, orquestado por dos cineastas pr\u00e1cticamente desconocidos, Andy y Larry Wachowski, y que dio origen a dos secuelas y multitud de productos relacionados.\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCrees que estar\u00e1 a la altura? \u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#cine #xataka #thematrix #thematrix4 #trinity #neo #wachowskisisters #carriannemoss #keanureeves #laurencefishburne #cienciaficcion\"><\/a>\n <\/li>\n <\/ul>\n <div class=\"section-instagram-nav-container\">\n <p class=\"section-instagram-follow\">\n <a class=\"btn-instagram-follow\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">Seguir<\/a>\n <\/p>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/section>\n\n <div class=\"article-links\">\n <div class=\"article-social-share js-article-social-share m-in-links is-hidden\">\n <p>\n Compartir\n <q class=\"article-social-share-meta\">\n Y las c\u00e9lulas se le volvieron locas: la secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica barata acaba de descubrir una nueva enfermedad autoinflamatoria\n <\/q>\n <\/p>\n <ul>\n <li><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/dialog\/feed?app_id=355823546895&amp;redirect_uri=https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/celulas-se-le-volvieron-locas-secuenciacion-genetica-barata-acaba-descubrir-nueva-enfermedad-autoinflamatoria%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;link=https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/celulas-se-le-volvieron-locas-secuenciacion-genetica-barata-acaba-descubrir-nueva-enfermedad-autoinflamatoria%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb\" class=\"btn-facebook js-btn-facebook\" data-postname=\"celulas-se-le-volvieron-locas-secuenciacion-genetica-barata-acaba-descubrir-nueva-enfermedad-autoinflamatoria\">Facebook<\/a><\/li>\n <li><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https:\/\/www.xataka.com\/p\/220310%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;text=Y%20las%20c%C3%A9lulas%20se%20le%20volvieron%20locas%3A%20la%20secuenciaci%C3%B3n%20gen%C3%A9tica%20barata%20acaba%20de%20descubrir%20una%20nueva%20enfermedad%20autoinflamatoria&amp;via=xataka\" class=\"btn-twitter js-btn-twitter\" data-postname=\"celulas-se-le-volvieron-locas-secuenciacion-genetica-barata-acaba-descubrir-nueva-enfermedad-autoinflamatoria\">Twitter<\/a><\/li>\n <li><a href=\"mailto:?subject=Y%20las%20c%C3%A9lulas%20se%20le%20volvieron%20locas%3A%20la%20secuenciaci%C3%B3n%20gen%C3%A9tica%20barata%20acaba%20de%20descubrir%20una%20nueva%20enfermedad%20autoinflamatoria&amp;body=https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/celulas-se-le-volvieron-locas-secuenciacion-genetica-barata-acaba-descubrir-nueva-enfermedad-autoinflamatoria%3Futm_source%3Demailsharing%26utm_medium%3Demail%26utm_content%3DPOST%26utm_campaign%3Dbotoneraweb%26utm_term%3DCLICK%2BON%2BTITLE\" class=\"btn-email js-btn-email\" data-postname=\"celulas-se-le-volvieron-locas-secuenciacion-genetica-barata-acaba-descubrir-nueva-enfermedad-autoinflamatoria\">E-mail<\/a><\/li>\n<\/ul>\n <\/div>\n <div class=\"article-topics-list\">\n <span class=\"article-topic-desc\">Temas<\/span>\n <ul class=\"article-topics-categories\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/categoria\/medicina-y-salud\">Medicina y Salud<\/a><\/li>\n <\/ul>\n <ul class=\"article-topics-tags\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/medicina\">Medicina<\/a><\/li>\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/muerte\">Muerte<\/a><\/li>\n <\/ul>\n<\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/y-las-celulas-se-le-volvieron-locas-la-secuenciacion-genetica-barata-acaba-de-descubrir-una-nueva-enfermedad-autoinflamatoria\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/1366_2000-150x150.jpg",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/1366_2000-300x200.jpg",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/1366_2000.jpg",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/1366_2000-1024x683.jpg",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/1366_2000-500x375.jpg",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/1366_2000-768x576.jpg",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/1366_2000-1024x768.jpg",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "Ciencia"
        ],
        "tags": []
    },
    {
        "id": 615,
        "date": "2019-12-13 08:23:30",
        "date_gmt": "2019-12-13 14:23:30",
        "modified": "2019-12-13 14:23:30",
        "title": "Hay empresas que usan ADN para aconsejarnos en las decisiones m\u00e1s importantes de la vida: as\u00ed son los nuevos charlatanes gen\u00e9ticos",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<div class=\"article-content\">\n <div class=\"blob js-post-images-container\">\n <p>\"Luego te voy a dar todos los detalles, pero te anticipo que todo esto son los nuevos crecepelos\". As\u00ed arranca <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/hay-saltos-cuantitativos-saltos-cualitativos-saltos-cuanticos-luego-esta-crispr-insert-coin-lluis-montoliu\">Lluis Montoliu, uno de los mayores expertos en gen\u00e9tica del pa\u00eds<\/a>, cuando le pregunto por los servicios que dicen <strong>analizar el ADN para darnos consejos sobre las decisiones m\u00e1s importantes de nuestra vida<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 1 -->\n<p>A principios de 2017, la FDA decidi\u00f3 despejar lo que ven\u00eda siendo una prohibici\u00f3n de facto: enviar an\u00e1lisis gen\u00e9ticos directamente al consumidor final. Y lo que pas\u00f3 despu\u00e9s, no sorprender\u00e1 a nadie. Durante los \u00faltimos tres a\u00f1os, un <em>zill\u00f3n<\/em> de empresas se han lanzado a ofrecer <strong>productos y servicios que, de ser ciertos, podr\u00edan revolucionar nuestro d\u00eda a d\u00eda. Pero, \u00bflo son?<\/strong> <\/p>\n<!-- BREAK 2 -->\n<!--more-->\n\n<h2>\u00bfY si todas las respuestas estuvieran en el ADN?<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/450_1000.jpg\" alt=\"Captura De Pantalla 2019 12 09 A Las 13 30 48\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Captura De Pantalla 2019 12 09 A Las 13 30 48\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/085f5a\/captura-de-pantalla-2019-12-09-a-las-13.30.48\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p><strong>Eso creen muchas empresas de todo tipo<\/strong>. <a href=\"https:\/\/blog.spareroom.com\/lp-dna\/\">SpareRoom ofrec\u00eda<\/a> la posibilidad de encontrar compa\u00f1ero de piso gracias al ADN. <a href=\"https:\/\/straingenie.com\/\">Strain Genie busca decir<\/a> a los consumidores cu\u00e1les ser\u00e1n los efectos del cannabis sobre su salud. <a href=\"https:\/\/nutriacoach.com\/\">Nutria promete<\/a> hacerte una dieta adaptada nutricionalmente a tu genoma y Orig3n ofrece toda una familia de paquetes que van desde consejos para convertir a nuestros hijos en <a href=\"https:\/\/shop.orig3n.com\/collections\/featured-products\/products\/usss\">unas estrellas del snowboard<\/a> a <a href=\"https:\/\/shop.orig3n.com\/collections\/featured-products\/products\/child-development\">una gu\u00eda para averiguar qu\u00e9 es lo que se les da bien<\/a>.<\/p>\n<!-- BREAK 3 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/hay-saltos-cuantitativos-saltos-cualitativos-saltos-cuanticos-luego-esta-crispr-insert-coin-lluis-montoliu\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/c3120f\/01900002.00_10_59_09.imagen-fija003\/375_142.jpg\" alt=\"Uno de los mayores expertos en gen\u00e9tica nos explica el salto revolucionario que ha supuesto CRISPR: Insert Coin con Lluis Montoliu\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/hay-saltos-cuantitativos-saltos-cualitativos-saltos-cuanticos-luego-esta-crispr-insert-coin-lluis-montoliu\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/hay-saltos-cuantitativos-saltos-cualitativos-saltos-cuanticos-luego-esta-crispr-insert-coin-lluis-montoliu\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">Uno de los mayores expertos en gen\u00e9tica nos explica el salto revolucionario que ha supuesto CRISPR: Insert Coin con Lluis Montoliu<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Lumminary, que <a href=\"https:\/\/lumminary.com\/dna-personalised-scarf\">ofrece bufandas personalizadas con nuestro patr\u00f3n gen\u00e9tico<\/a> por solo 164 d\u00f3lares (m\u00e1s el test de ADN), es quiz\u00e1s el ejemplo m\u00e1s simp\u00e1tico de una tendencia que, hace solo unos a\u00f1os, promet\u00eda mucho. Cuando Illumina, el gigante de la secuenciaci\u00f3n, sac\u00f3 <a href=\"https:\/\/www.helix.com\">Helix.com<\/a> en 2016, <strong>la idea de tener un marketplace donde poder innovar<\/strong> en \u00e9l, hasta ese momento, aburrido campo del \u00e1cido desoxirribonucleico <strong>parec\u00eda inmejorable<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 4 -->\n<p>Hoy por hoy, Helix <a href=\"https:\/\/www.helix.com\/collections\/wellness-discovery\">ofrece<\/a> desde el t\u00edpico tests sobre los ancestros a recomendaciones para el gimnasio pasando por t\u00e9cnicas de trabajo en equipo basadas en el ADN. Sin embargo, <strong>la sensaci\u00f3n generalizada es que no han sabido colmar las expectativas<\/strong>. Ni ellos, ni los que han venido detr\u00e1s. Los productos y servicios que est\u00e1n en el mercado forman parte de dos categor\u00edas: o son triviales o tienen escasa fundamentaci\u00f3n cient\u00edfica.<\/p>\n<!-- BREAK 5 -->\n<p>En octubre de 2017, el cardi\u00f3logo del Instituto Scripps La Jolla Eric Topol <a href=\"https:\/\/twitter.com\/EricTopol\/status\/917148944962019329\">calcul\u00f3 que<\/a> <strong>uno podr\u00eda gastarse 1.900 d\u00f3lares en pruebas de este tipo y no aprender nada de valor<\/strong>. Hoy la cuenta final ser\u00eda mucho mayor.<\/p>\n<!-- BREAK 6 -->\n<h2>\u00bfQu\u00e9 ciencia hay detr\u00e1s de todo esto?<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-video article-asset-normal\">\n <div class=\"asset-content\">\n <div class=\"base-asset-video\">\n <iframe width=\"650\" height=\"366\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/C6FYbbsKHQk?enablejsapi=1&amp;origin=https:\/\/www.xataka.com\" allowfullscreen=\"\" id=\"widget2\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>\"Estamos ante una gran bola en la que hay que ir con mucho cuidado para diferenciar lo que es cierto de lo que son meras correlaciones\", nos dice Montoliu. Y es que, <a href=\"https:\/\/www.technologyreview.com\/s\/609103\/how-to-spend-1900-on-gene-tests-without-learning-a-thing\/\">como dec\u00eda Topol<\/a>, <strong>el campo de la gen\u00e9tica corre un riesgo cierto de verse invadido por malentendidos, prejuicios y violaciones de la privacidad<\/strong>. De convertirse en \"una jungla de cosas probadas y no probadas\" en las que no se pueda distinguir unas de otras.<\/p>\n<!-- BREAK 7 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/primer-bebe-seleccionado-para-tener-menor-riesgo-genetico-desarrollar-11-enfermedades-comunes-nacera-unos-meses\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/c0be04\/tim-bish-wbc9xilqb4k-unsplash-1-\/375_142.jpg\" alt=\"El primer beb\u00e9 seleccionado para tener un menor riesgo gen\u00e9tico de desarrollar hasta 11 enfermedades comunes nacer\u00e1 en unos meses\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/primer-bebe-seleccionado-para-tener-menor-riesgo-genetico-desarrollar-11-enfermedades-comunes-nacera-unos-meses\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/primer-bebe-seleccionado-para-tener-menor-riesgo-genetico-desarrollar-11-enfermedades-comunes-nacera-unos-meses\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">El primer beb\u00e9 seleccionado para tener un menor riesgo gen\u00e9tico de desarrollar hasta 11 enfermedades comunes nacer\u00e1 en unos meses<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Usualmente escuchamos que \"la presencia de tal nucle\u00f3tido en tal posici\u00f3n suele ser m\u00e1s frecuente en personas que tienen una mayor capacidad para correr, una mayor capacidad para procesar alcohol o que tienen una determinada probabilidad para desarrollar un c\u00e1ncer de colon\". El problema que tienen todos los servicios que usan este tipo de informaci\u00f3n es que, aunque se cubren legalmente las espaldas, saben que \"<strong>se van a interpretar mal por las personas que los contratan<\/strong>\", que \"van a entender que estas son certezas y ah\u00ed est\u00e1 el problema\".<\/p>\n<!-- BREAK 8 -->\n<p>\"T\u00fa <strong>no puedes convertir una asociaci\u00f3n por correlaci\u00f3n, una probabilidad de que algo ocurra en una certeza<\/strong>\", contin\u00faa Montoliu. Y es que, efectivamente, hay muy pocos marcadores gen\u00e9ticos que sepamos que van a condicionar el 100% de los casos. Por ejemplo \"si tienes una mutaci\u00f3n que inactiva el receptor de la melanocortina de tipo 1 (el MC1R) en las dos copias del gen, vas a ser pelirroja y eso es impepinable\".<\/p>\n<!-- BREAK 9 -->\n<p>No estamos hablando de probabilidades, sino que hablamos de certezas. La dificultad de todo esto es que no hay muchas mutaciones con estas caracter\u00edsticas. \"<strong>La gran mayor\u00eda de las variaciones gen\u00e9ticas que hemos detectado son meras correlaciones<\/strong> y ah\u00ed hay que ir con mucho cuidado a la hora de transmitir la informaci\u00f3n\" porque no podemos dejar que se confundan las unas con las otras.<\/p>\n<!-- BREAK 10 -->\n<h2>Pinchar el globo<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"> <div class=\"caption-img \"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/450_1000.jpg\" alt=\"Karim Manjra 6im5goht664 Unsplash 1\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Karim Manjra 6im5goht664 Unsplash 1\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/c9c264\/karim-manjra-6im5goht664-unsplash-1-\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <span> Karim Manjra <\/span> <\/div><\/div><\/div>\n\n<p>A diferencia de la nueva regulaci\u00f3n de la FDA norteamericana que inaugur\u00f3 el boom de las pruebas gen\u00e9ticas, <strong>en Espa\u00f1a \"legalmente para que uno pueda hacerse un test de gen\u00e9tico tienes que venir encargado por un m\u00e9dico\"<\/strong>. Es decir, en muchos casos, los tests que se encargan desde casa, por mucho que las empresas afirmen que tienen m\u00e9dicos propios, est\u00e1n \"fuera de la ley\". De la ley y de la deontolog\u00eda profesional porque las recomendaciones de la Sociedad Espa\u00f1ola de Gen\u00e9tica dejan claro que \"el resultado de un test gen\u00e9tico tiene que ser explicado por profesionales\".<\/p>\n<!-- BREAK 11 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/el-estado-del-arte-actual-de-como-podemos-disenar-geneticamente-a-una-persona\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/b5ea01\/6800805602_189ef56a23_k\/375_142.jpg\" alt=\"\u00bfHasta qu\u00e9 punto podemos dise\u00f1ar gen\u00e9ticamente a una persona?\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/el-estado-del-arte-actual-de-como-podemos-disenar-geneticamente-a-una-persona\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/el-estado-del-arte-actual-de-como-podemos-disenar-geneticamente-a-una-persona\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">\u00bfHasta qu\u00e9 punto podemos dise\u00f1ar gen\u00e9ticamente a una persona?<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Esto es as\u00ed porque el test gen\u00e9tico lleva parejo algo que frecuentemente se olvida, el consejo gen\u00e9tico. Es decir, la forma en que trasladamos los datos brutos del an\u00e1lisis en informaci\u00f3n. <strong>Las mutaciones gen\u00e9ticas son granos de arena que se suman en un plato u otro de una balanza fenot\u00edpica<\/strong>. A veces, hay granos tan pesados que inclinan la balanza para lado o para el otro independientemente del resto de granos. Pero lo normal, es que sea la suma general la que \"decide\" el componente gen\u00e9tico de nuestra personalidad o del riesgo que tendremos de generar diferentes enfermedades. <\/p>\n<!-- BREAK 12 -->\n<p>Es decir, para organizar todos esos granos, necesitamos una balanza: una que, por el momento, solo tienen los profesionales. En la inmensa mayor parte de los casos, \"lo m\u00e1ximo que podemos decir es que la variaci\u00f3n que usted tiene est\u00e1 m\u00e1s relacionada con determinado tipo de c\u00e1ncer que lo esperable debido al azar, pero eso no quiere decir que vayas a desarrollar c\u00e1ncer s\u00ed o s\u00ed\", explica Montoliu. Eso es lo que deben hacer los profesionales, \"pero, claro, <strong>si te lo explico as\u00ed estoy pinchando el globo y los tests que venden pierden inter\u00e9s<\/strong>\".<\/p>\n<!-- BREAK 13 -->\n<p>Esto es interesante y, en \u00faltimo t\u00e9rmino, clave. El grueso de estos servicios y productos viven en el espacio inestable que surge entre la necesidad de pintar un futuro financieramente prometedor y las dudas que sobre todos estos temas presentan desde la comunidad gen\u00e9tica. <strong>Eso hace que muchas empresas basen toda su estrategia comercial en jugar al despiste<\/strong>. Un despiste que, a menudo, puede salir bastante caro.<\/p>\n<!-- BREAK 14 --> <\/div>\n \n <section class=\"section-instagram-container\">\n <div class=\"section-instagram\">\n <header>\n <p class=\"section-header-instagram\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">\n Xataka en Instagram\n <\/a>\n <\/p>\n <\/header>\n <ul class=\"section-instagram-list\">\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6A-QNMj48V\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6A-QNMj48V\/\" data-number=\"1\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c135.0.810.810a\/s150x150\/75576696_549973899189049_690575777812350805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=87a11d51399bc0dab48d095151e6d1de&amp;oe=5E702B05\" alt=\"\u231aEste es el Honor MagicWatch 2. Un smartwatch de caja circular, compatible tanto con iOS como con Android, con caracter\u00edsticas m\u00e1s que interesantes como un panel AMOLED, una autonom\u00eda bastante lograda, y un claro enfoque en el mundo deportivo y de la salud.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd38Pantalla: AMOLED t\u00e1ctil de 1,39&quot; \u2063\n\ud83d\udd38Procesador: Huawei Kirin A1\u2063\n\ud83d\udd38RAM: 2 GB \u2063\u2063\n\ud83d\udd38Sistema operativo: Lite OS\u2063\u2063\n\ud83d\udd38Sensores: Aceler\u00f3metro, giroscopio, magnet\u00f3metro, sensor \u00f3ptico para medici\u00f3n del ritmo cardiaco, medici\u00f3n de luz ambiental y bar\u00f3metro.\u2063\n\ud83d\udd38Resistencia al agua: hasta 5 atm\u00f3sferas\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd38Bater\u00eda: 455 mAh\u2063\n\ud83d\udd38Peso: 41 g\u2063\n\ud83d\udd38Precio: 189 euros\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\nAlcanzar los m\u00e1s de diez d\u00edas de autonom\u00eda con uso intensivo es uno de sus puntos m\u00e1s fuertes, junto a la calidad de su pantalla y la construcci\u00f3n del dispositivo. Teniendo en cuenta que se encuentra por debajo de los 200 euros, estamos ante una compra m\u00e1s que recomendada.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220243\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#tech #review #xataka #smartwatch #HONORmagicwatch2 #magicwatch2 #smartwatchaddict #honorwatch\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-number=\"2\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/73470541_2856401964404840_1195623619311593027_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=345c80a0655c6b1697c33127c2cb9205&amp;oe=5E77424E\" alt=\"\ud83d\udd25 \u00a1Es oficial! La pr\u00f3xima Xbox se llamar\u00e1 #XboxSeriesX y estar\u00e1 lista para ofrecer una resoluci\u00f3n est\u00e1ndar en 4K a 60fps, pero ser\u00e1 compatible con juegos a 120fps e incluso 8K para las cinem\u00e1ticas.\u2063\n\u2063\n@Microsoft lo acaba de hacer oficial durante los #TheGameAwards y es una especie de monolito color negro que se puede colocar tanto en horizontal como en vertical, y que nos recuerda a una torre de PC.\u2063\n\u2063\nLa Xbox Series X llegar\u00e1 en 2020 durante la temporada navide\u00f1a, y por el momento no se ha hablado de precios.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece?\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220357\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #technews #videojuegos #xbox #gamingnews #videogamers #gamers #xboxmicrosoft #instatech\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-number=\"3\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/74537927_166470137903903_4416509272656276805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=7ed869f6b63ad9e649de4795b52a87c9&amp;oe=5E8ECB53\" alt=\"\ud83c\udfae[Actualizado] Estos han sido los nominados a juego del a\u00f1o en @thegameawards 2019 que finalmente ha ganado 'Sekiro: Shadows Die Twice'\n\u2063\n#Control\u2063\n#DeathStranding\u2063\u2063\n#SuperSmashBrosUltimate\u2063\u2063\u2063\n#ResidentEvil2\u2063\n#SekiroShadowsDieTwice\u2063\n#TheOuterWorlds\u2063\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCu\u00e1l es tu favorito? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#videojuegos #xataka #TheGameAwards #GOTY #ps4 #xbox #xboxone #nintendo #pcgaming\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-number=\"4\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c0.135.1080.1080a\/s150x150\/75534227_589744641829845_1273769576808133933_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=649406d161f6c7c1052d438ebcc10068&amp;oe=5E7D57E8\" alt=\"\ud83d\udea8 \u2757\ufe0fSORTEO \u2757\ufe0f\ud83c\udf81 \u00bfQuieres conseguir esta Nvidia Shield TV? \u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nParticipar es muy f\u00e1cil, solo tienes que seguir los siguientes pasos:\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2705 Sigue @xataka\u2063\u2063\u2063 y a @nvidiageforcees\u2063\n\u2764\ufe0f Dale Like a esta publicaci\u00f3n\u2063\n\ud83d\udcac Comenta mencionando a dos amigos\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nPuedes participar todas las veces que quieras (mencionando a amigos diferentes). Tienes hasta el 15\/12\/2019 para participar (v\u00e1lido solo para Espa\u00f1a). \u00a1Mucha suerte! \ud83d\ude09\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles y bases legales en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/bit.ly\/XatakaNvidiaShieldTV\u2063\n\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#sorteo #concurso #xataka #nvidia #shieldtv\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-number=\"5\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/71698014_3859414914083870_3070032262138615782_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=4afb5019b9461663ae0e0b2394817953&amp;oe=5DF5DBAD\" alt=\"\ud83d\udcdd21 de mayo de 2021. Apunta esta fecha. Desde @wbpictures han anunciado el regreso de Matrix, a\u00fan sin t\u00edtulo oficial y provisionalmente conocido como 'Matrix 4' (curiosamente la misma fecha de estreno que tendr\u00e1 #JohnWick4).\u2063 \u2063\u2063\nEl estudio ha confirmado que Reeves y Carrie-Anne Moss vuelven a la nueva entrega de 'Matrix' para recuperar a Neo y Trinity, la pareja de h\u00e9roes de la trilog\u00eda. De momento no hay detalles sobre la trama, escrita por Aleksander Hemon, David Mitchell y Lana Wachowski; esta \u00faltima se ocupar\u00e1 de la puesta en escena, como apuntan nuestros compa\u00f1eros de @espinof_com\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n'The Matrix' fue un hito en el cine de Hollywood. Un sorprendente espect\u00e1culo cargado de referencias y un fen\u00f3meno de p\u00fablico que recaud\u00f3 465 millones de d\u00f3lares en taquilla, orquestado por dos cineastas pr\u00e1cticamente desconocidos, Andy y Larry Wachowski, y que dio origen a dos secuelas y multitud de productos relacionados.\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCrees que estar\u00e1 a la altura? \u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#cine #xataka #thematrix #thematrix4 #trinity #neo #wachowskisisters #carriannemoss #keanureeves #laurencefishburne #cienciaficcion\"><\/a>\n <\/li>\n <\/ul>\n <div class=\"section-instagram-nav-container\">\n <p class=\"section-instagram-follow\">\n <a class=\"btn-instagram-follow\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">Seguir<\/a>\n <\/p>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/section>\n\n <div class=\"article-links\">\n <div class=\"article-social-share js-article-social-share m-in-links is-hidden\">\n <p>\n Compartir\n <q class=\"article-social-share-meta\">\n Hay empresas que usan ADN para aconsejarnos en las decisiones m\u00e1s importantes de la vida: as\u00ed son los nuevos charlatanes gen\u00e9ticos\n <\/q>\n <\/p>\n <ul>\n <li><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/dialog\/feed?app_id=355823546895&amp;redirect_uri=https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/hay-empresas-que-usan-adn-para-aconsejarnos-decisiones-importantes-vida-asi-nuevos-charlatanes-geneticos%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;link=https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/hay-empresas-que-usan-adn-para-aconsejarnos-decisiones-importantes-vida-asi-nuevos-charlatanes-geneticos%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb\" class=\"btn-facebook js-btn-facebook\" data-postname=\"hay-empresas-que-usan-adn-para-aconsejarnos-decisiones-importantes-vida-asi-nuevos-charlatanes-geneticos\">Facebook<\/a><\/li>\n <li><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https:\/\/www.xataka.com\/p\/220237%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;text=Hay%20empresas%20que%20usan%20ADN%20para%20aconsejarnos%20en%20las%20decisiones%20m%C3%A1s%20importantes%20de%20la%20vida%3A%20as%C3%AD%20son%20los%20nuevos%20charlatanes%20gen%C3%A9ticos&amp;via=xataka\" class=\"btn-twitter js-btn-twitter\" data-postname=\"hay-empresas-que-usan-adn-para-aconsejarnos-decisiones-importantes-vida-asi-nuevos-charlatanes-geneticos\">Twitter<\/a><\/li>\n <li><a href=\"mailto:?subject=Hay%20empresas%20que%20usan%20ADN%20para%20aconsejarnos%20en%20las%20decisiones%20m%C3%A1s%20importantes%20de%20la%20vida%3A%20as%C3%AD%20son%20los%20nuevos%20charlatanes%20gen%C3%A9ticos&amp;body=https:\/\/www.xataka.com\/medicina-y-salud\/hay-empresas-que-usan-adn-para-aconsejarnos-decisiones-importantes-vida-asi-nuevos-charlatanes-geneticos%3Futm_source%3Demailsharing%26utm_medium%3Demail%26utm_content%3DPOST%26utm_campaign%3Dbotoneraweb%26utm_term%3DCLICK%2BON%2BTITLE\" class=\"btn-email js-btn-email\" data-postname=\"hay-empresas-que-usan-adn-para-aconsejarnos-decisiones-importantes-vida-asi-nuevos-charlatanes-geneticos\">E-mail<\/a><\/li>\n<\/ul>\n <\/div>\n <div class=\"article-topics-list\">\n <span class=\"article-topic-desc\">Temas<\/span>\n <ul class=\"article-topics-categories\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/categoria\/medicina-y-salud\">Medicina y Salud<\/a><\/li>\n <\/ul>\n <ul class=\"article-topics-tags\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/adn\">ADN<\/a><\/li>\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/test\">test<\/a><\/li>\n <\/ul>\n<\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/hay-empresas-que-usan-adn-para-aconsejarnos-en-las-decisiones-mas-importantes-de-la-vida-asi-son-los-nuevos-charlatanes-geneticos\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/adn-150x150.jpg",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/adn-300x200.jpg",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/adn.jpg",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/adn-1024x684.jpg",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/adn-500x375.jpg",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/adn-768x576.jpg",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/adn-1024x768.jpg",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "Ciencia"
        ],
        "tags": [
            "ADN"
        ]
    },
    {
        "id": 612,
        "date": "2019-12-13 08:20:29",
        "date_gmt": "2019-12-13 14:20:29",
        "modified": "2019-12-13 14:20:29",
        "title": "Xbox One Elite Series 2, an\u00e1lisis: el mejor mando para PC y Xbox One s\u00f3lo tiene un problema, su precio",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<div class=\"article-content\">\n <div class=\"blob js-post-images-container\">\n <p>Llevo cuatro a\u00f1os utilizando el <a href=\"https:\/\/www.vidaextra.com\/analisis\/mando-elite-xbox-one-analisis\">mando Elite original<\/a> de Xbox One, as\u00ed que podr\u00eda decirse que la llegada de una segunda versi\u00f3n es algo que me entusiasm\u00f3 bastante. Del cielo al infierno en cuesti\u00f3n de segundos, justo lo que tard\u00f3 Microsoft en desvelar el precio al que llegar\u00eda el <strong>Xbox One Elite Controller Series 2<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 1 -->\n<p>180 euros -algo menos si optas por otras tiendas que no sean la oficial- dan para pensarse dos ytres veces si realmente el salto merece la pena. No s\u00f3lo desde un mando com\u00fan a un <strong>Elite 2<\/strong>, tambi\u00e9n desde un Elite original que, al menos en mi caso, hace meses que empez\u00f3 a flaquear. \u00bfMerece realmente la pena?<\/p>\n<!-- BREAK 2 -->\n<!--more-->\n\n<h2>Un mando no apto para todos los p\u00fablicos<\/h2>\n\n<p>Vaya por delante que no estamos hablando de una opci\u00f3n m\u00e1s. Si lo tuyo es jugar de forma espor\u00e1dica y te tiran m\u00e1s las aventuras que el multijugador competitivo, puedes aprovechar las posibilidades del mando <strong>Elite 2<\/strong> igual que cualquier otro mortal, pero no es su objetivo.<\/p>\n<!-- BREAK 3 -->\n<p>Pensado para convertirse en la herramienta de trabajo preferida de jugadores esport o aspirantes a barrer oponentes en cualquier multijugador online, el mando <strong>Elite 2<\/strong> cumple a la perfecci\u00f3n con lo que promete: ofrecerte todo lo necesario para poder estar un escal\u00f3n por encima cuando toca disparar esa \u00faltima bala o gestionar la estrategia de tu equipo sin tener que desplazar tus dedos de su posici\u00f3n. <\/p>\n<!-- BREAK 4 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/450_1000.jpg\" alt=\"Xboxelite1\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Xboxelite1\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/1d286d\/xboxelite1\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>No es el \u00fanico mando profesional del mercado que se acerque a esa idea, pero bastan apenas unas horas con \u00e9l en las manos para comprobar que, sin lugar a dudas, s\u00ed es la mejor opci\u00f3n. Justo el tiempo que tard\u00e9 en quedar prendado del trabajo que hay detr\u00e1s de esta actualizaci\u00f3n y todas las posibilidades que ofrece. <\/p>\n<!-- BREAK 5 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/basics\/mejores-juegos-gratis-para-xbox-one\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/1aed2b\/xbox\/375_142.jpg\" alt=\"Los 14 mejores juegos gratis para Xbox One\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/basics\/mejores-juegos-gratis-para-xbox-one\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/basics\/mejores-juegos-gratis-para-xbox-one\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">Los 14 mejores juegos gratis para Xbox One<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<h2>Comodidad y dise\u00f1o sin rival<\/h2>\n\n<p>Aunque luego hablaremos de ello en profundidad, debo reconocer que las palancas traseras no son la raz\u00f3n por la que he estado durante estos \u00faltimos a\u00f1os pegado a un mismo mando, ya fuese para jugar en <strong>Xbox One<\/strong> o para hacerlo en <strong>PC<\/strong>. La comodidad, heredada del mando tradicional de Xbox One, se ampliaba con creces en el primer Elite y, como no pod\u00eda ser de otra forma, vuelve a tocar el cielo en esta segunda edici\u00f3n. <\/p>\n<!-- BREAK 6 -->\n<p>El <strong>Elite 2<\/strong> es un mando robusto y pesado, lo suficiente para que en manos de otro pueda parecer inc\u00f3modo pero que en las m\u00edas sea gloria bendita. El peso y la ergonom\u00eda, precisamente, han sido las razones por las que siempre he preferido el mando de Xbox 360 o Xbox One a los pad de Sony en las dos \u00faltimas generaciones.<\/p>\n<!-- BREAK 7 -->\n<p>Los brazos del <strong>Elite 2<\/strong> vuelven a apostar por una banda rugosa que mejora el tacto y evitan que se deslice. Un a\u00f1adido que en el caso del prime Elite se limitaba a la parte de atr\u00e1s pero que en esta ocasi\u00f3n abraza tambi\u00e9n la parte delantera. La rugosidad salta aqu\u00ed tambi\u00e9n a los gatillos, aunque en este caso parece m\u00e1s un detalle est\u00e9tico que un elemento realmente apreciable mientras juegas.<\/p>\n<!-- BREAK 8 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/450_1000.jpg\" alt=\"Xboxelite3\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Xboxelite3\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/ef1486\/xboxelite3\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<h2>Los cambios de control frente a la primera versi\u00f3n<\/h2>\n\n<p>Todo esto est\u00e1 muy bien, claro, \u00bfpero qu\u00e9 diferencia realmente un mando normal de un mando como el <strong>Elite 2<\/strong>? El tacto de los botones, la posibilidad de cambiar las setas de los josytick o el estilo de la cruceta es lo primero que salta a la vista al abrir el estuche en el que viene protegido el mando. <\/p>\n<!-- BREAK 9 -->\n<p>Como ya ocurr\u00eda en el primer Elite contamos con dos setas de estilo m\u00e1s tradicional, otras dos similares al dise\u00f1o que ten\u00edan los mandos de Xbox 360, una en forma de c\u00fapula y un \u00faltimo tradicional con un cuerpo algo m\u00e1s alto. Todos ellos imantados pero con una fuerza algo menor de la que ofrec\u00eda el primer Elite. <\/p>\n<!-- BREAK 10 -->\n<p>La principal raz\u00f3n para ese ligero pero apreciable cambio est\u00e1 en otra de las grandes novedades de sus joystick, la posibilidad de utilizar una peque\u00f1a llave para <strong>modificar la presi\u00f3n<\/strong> necesaria a la hora de moverlo. A la leve, la que encontramos en cualquier mando de Xbox One, hay que sumarle una mucho m\u00e1s dura y otra con un punto intermedio que, en mi caso, ha sido constantemente la mejor opci\u00f3n. <\/p>\n<!-- BREAK 11 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/todos-dispositivos-a-que-puedes-conectar-mando-xbox-one\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/935c5d\/sebastian-dc-f4sxj7ztirm-unsplash\/375_142.jpg\" alt=\"TODOS los dispositivos a los que puedes conectar un mando de Xbox One\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/todos-dispositivos-a-que-puedes-conectar-mando-xbox-one\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/todos-dispositivos-a-que-puedes-conectar-mando-xbox-one\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">TODOS los dispositivos a los que puedes conectar un mando de Xbox One<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<h2>Palancas adicionales para una mejor experiencia<\/h2>\n\n<p>Adem\u00e1s de los cl\u00e1sicos botones de acci\u00f3n, men\u00fa, opciones y el del logo de Xbox -esta vez con un click de menor recorrido pero m\u00e1s satisfactorio-, hay que sumar aqu\u00ed una cruceta intercambiable que no innova demasiado respecto a la versi\u00f3n anterior y un <strong>selector de perfiles<\/strong> sobre el que ahondaremos m\u00e1s adelante. <\/p>\n<!-- BREAK 12 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/450_1000.jpg\" alt=\"Xboxelite5\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Xboxelite5\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/7234c0\/xboxelite5\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>Saltando a la parte trasera la cosa empieza a ponerse interesante. Por un lado tenemos los huecos en los que incluir las palancas que nos servir\u00e1n de botones adicionales asignables. Por el otro el <strong>selector de profundidad para los gatillos<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 13 -->\n<p>La idea tambi\u00e9n es heredada del primer Elite, pero mientras que all\u00ed ten\u00edamos dos puntos para limitar el recorrido, aqu\u00ed contamos con tres opciones distintas. La \u00faltima de ellas, la novedad en el <strong>Elite 2<\/strong>, la posibilidad de limitar al m\u00e1ximo el descenso del gatillo para dejarlo en un punto m\u00e1s cercano al de un bot\u00f3n que al de un gatillo en s\u00ed mismo. <\/p>\n<!-- BREAK 14 -->\n<h2>Mucho m\u00e1s que botones personalizables<\/h2>\n\n<p>Sobra decir que funciona a las mil maravillas y que, al menos a la hora de marcar la diferencia en un shooter, el hecho de tener el tiro a una pulsaci\u00f3n de bot\u00f3n es tremendamente \u00fatil. Digamos que no va a convertir a un mal jugador en uno bueno, pero si uno de estos \u00faltimos se cruza con otro que tenga su misma habilidad, el que posea un mando <strong>Elite 2<\/strong> en ese enfrentamiento tiene muchas papeletas para salir victorioso. <\/p>\n<!-- BREAK 15 -->\n<p>La gran baza que juega el <strong>Elite 2<\/strong> m\u00e1s all\u00e1 de los materiales y las ideas implementadas est\u00e1 en el software de Xbox One y la aplicaci\u00f3n Xbox de PC. Desde <strong>Accesorios de Xbox<\/strong> puedes personalizar hasta la extenuaci\u00f3n el mando, y no s\u00f3lo remapeando botones o eligiendo qu\u00e9 acciones comunes activar\u00e1n las palancas traseras. <\/p>\n<!-- BREAK 16 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/450_1000.jpg\" alt=\"Xboxelite2\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Xboxelite2\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/11518a\/xboxelite2\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>El gran a\u00f1adido de esta edici\u00f3n es poder convertir cualquier bot\u00f3n en una acci\u00f3n propia de la consola como abrir la lista de logros, tomar una captura o iniciar una retransmisi\u00f3n. Una vez m\u00e1s es uno de esos casos en los que el usuario de a pie puede verlo como una nimiedad, pero el profesional que pasa gran parte del tiempo con un mando en las manos encontrar\u00e1 en ello un regalo para su productividad. <\/p>\n<!-- BREAK 17 -->\n<p>Con <strong>cuatro perfiles programables<\/strong> entre los que cambiar a placer a nuestro gusto pulsando el bot\u00f3n de la parte frontal, el carrusel de opciones de personalizaci\u00f3n se cierra con la posibilidad de asignar una tecla may\u00fascula a cualquiera de los botones o gatillos. <\/p>\n<!-- BREAK 18 -->\n<p>Manteniendo pulsado ese <strong>bot\u00f3n may\u00fascula<\/strong> accederemos a una opci\u00f3n secundaria a elegir desde el panel de configuraci\u00f3n, consiguiendo as\u00ed que una de las palancas trasera pueda ser el salto o, si mantenemos la may\u00fascula pulsada, que la misma palanca acciones el acceso al inventario. <\/p>\n<!-- BREAK 19 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/guia-compra-accesorios-para-xbox-one-57-mandos-fundas-discos-duros-cables-auriculares-adaptadores-soportes\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/a8c70c\/xbox\/375_142.png\" alt=\"Gu\u00eda de compra de accesorios para Xbox One: 57 mandos, fundas, discos duros, cables, auriculares, adaptadores, soportes y m\u00e1s\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/guia-compra-accesorios-para-xbox-one-57-mandos-fundas-discos-duros-cables-auriculares-adaptadores-soportes\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/guia-compra-accesorios-para-xbox-one-57-mandos-fundas-discos-duros-cables-auriculares-adaptadores-soportes\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">Gu\u00eda de compra de accesorios para Xbox One: 57 mandos, fundas, discos duros, cables, auriculares, adaptadores, soportes y m\u00e1s<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<h2>Xbox One Elite Series 2, la opini\u00f3n de Xataka<\/h2>\n\n<p>Con la \u00fanica duda de c\u00f3mo su bater\u00eda integrada se mantiene con el paso del tiempo -en esta ocasi\u00f3n no admite reemplazo o cambiarla por un par de pilas-, la suma de posibilidades se completa con el salto a la entrada USB-C y la inclusi\u00f3n de una base de carga sobre la que el mando puede descansar entre partida y partida. Dos razones adicionales que tambi\u00e9n invitan a mirar con ojos tiernos la compra del <strong>Elite 2<\/strong>.<\/p>\n<!-- BREAK 20 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/450_1000.jpg\" alt=\"Xboxelite4\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Xboxelite4\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/8f0ca4\/xboxelite4\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>Con todo eso sobre la mesa no puedo evitar reconocer que saltar a un mando como este es casi tan complicado como volver a uno normal despu\u00e9s de haberlo probado. Cuesta acostumbrarse a todas sus opciones, s\u00ed, pero una vez te has hecho a ello te das cuenta de hasta qu\u00e9 punto un mando puede cambiar una experiencia de juego como la del reciente <a href=\"https:\/\/www.vidaextra.com\/analisis\/call-of-duty-modern-warfare-analisis-review-experiencia-juego-precio-ps4-xbox-one-pc\">Call of Duty: Modern Warfare<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/fifa-20-analisis-realismo-para-entrega-que-verdadero-protagonista-asombroso-futbol-callejero-volta\">FIFA 20<\/a> o incluso <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/gui-competa-fortnite-todo-que-hay-que-saber-para-empezar-jugar-cero\">Fortnite<\/a>. <\/p>\n<!-- BREAK 21 -->\n<p>Su precio no pone nada f\u00e1cil la decisi\u00f3n, pero una vez experimentas todo lo que tiene que ofrecerte, entiendes mejor por qu\u00e9 a mandos como el Elite 2 se les concede la categor\u00eda de producto premium. Si buscas algo as\u00ed, no se me ocurre una mejor opci\u00f3n que el <strong>Xbox One Elite Controller Series 2<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 22 -->\n<p><em>Este producto ha sido cedido para la prueba por parte de Microsoft. Puedes consultar nuestra <a href=\"http:\/\/www.xataka.com\/relaciones-empresas\">pol\u00edtica de relaciones con empresas<\/a>.<\/em><\/p>\n<!-- BREAK 23 -->\n<div class=\"pivot-ecommerce-container\">\n <div class=\"pivot-ecommerce\">\n <div class=\"pivot-ecommerce-figure\">\n <img alt=\"Microsoft - Mando Xbox One Elite Wireless Controller Series 2, negro\" src=\"https:\/\/m.media-amazon.com\/images\/I\/41cZc4RLPUL.jpg\">\n <\/div>\n <div class=\"pivot-ecommerce-summary\">\n <p class=\"pivot-ecommerce-desc\">Microsoft - Mando Xbox One Elite Wireless Controller Series 2, negro<\/p>\n <div class=\"pivot-actions js-pivot-actions\">\n <div class=\"pivot-actions-row\">\n <a rel=\"nofollow\" data-asin=\"B07SVZXBMG\" data-store=\"Amazon\" href=\"https:\/\/www.xataka.com\/redirect?url=https%3A%2F%2Fwww.amazon.es%2Fdp%2FB07SVZXBMG&amp;category=analisis&amp;pivot=1\" title=\"Precio actualizado hoy\" class=\"pivot-action-primary js-pivot-action\">Hoy en Amazon por 162,95\u20ac<\/a>\n<\/div>\n<div class=\"pivot-actions-row\">\n \n<\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n\n<p><\/p><\/div><p><\/p>\n <\/div>\n \n <section class=\"section-instagram-container\">\n <div class=\"section-instagram\">\n <header>\n <p class=\"section-header-instagram\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">\n Xataka en Instagram\n <\/a>\n <\/p>\n <\/header>\n <ul class=\"section-instagram-list\">\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6A-QNMj48V\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6A-QNMj48V\/\" data-number=\"1\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c135.0.810.810a\/s150x150\/75576696_549973899189049_690575777812350805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=87a11d51399bc0dab48d095151e6d1de&amp;oe=5E702B05\" alt=\"\u231aEste es el Honor MagicWatch 2. Un smartwatch de caja circular, compatible tanto con iOS como con Android, con caracter\u00edsticas m\u00e1s que interesantes como un panel AMOLED, una autonom\u00eda bastante lograda, y un claro enfoque en el mundo deportivo y de la salud.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd38Pantalla: AMOLED t\u00e1ctil de 1,39&quot; \u2063\n\ud83d\udd38Procesador: Huawei Kirin A1\u2063\n\ud83d\udd38RAM: 2 GB \u2063\u2063\n\ud83d\udd38Sistema operativo: Lite OS\u2063\u2063\n\ud83d\udd38Sensores: Aceler\u00f3metro, giroscopio, magnet\u00f3metro, sensor \u00f3ptico para medici\u00f3n del ritmo cardiaco, medici\u00f3n de luz ambiental y bar\u00f3metro.\u2063\n\ud83d\udd38Resistencia al agua: hasta 5 atm\u00f3sferas\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd38Bater\u00eda: 455 mAh\u2063\n\ud83d\udd38Peso: 41 g\u2063\n\ud83d\udd38Precio: 189 euros\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\nAlcanzar los m\u00e1s de diez d\u00edas de autonom\u00eda con uso intensivo es uno de sus puntos m\u00e1s fuertes, junto a la calidad de su pantalla y la construcci\u00f3n del dispositivo. Teniendo en cuenta que se encuentra por debajo de los 200 euros, estamos ante una compra m\u00e1s que recomendada.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220243\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#tech #review #xataka #smartwatch #HONORmagicwatch2 #magicwatch2 #smartwatchaddict #honorwatch\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-number=\"2\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/73470541_2856401964404840_1195623619311593027_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=345c80a0655c6b1697c33127c2cb9205&amp;oe=5E77424E\" alt=\"\ud83d\udd25 \u00a1Es oficial! La pr\u00f3xima Xbox se llamar\u00e1 #XboxSeriesX y estar\u00e1 lista para ofrecer una resoluci\u00f3n est\u00e1ndar en 4K a 60fps, pero ser\u00e1 compatible con juegos a 120fps e incluso 8K para las cinem\u00e1ticas.\u2063\n\u2063\n@Microsoft lo acaba de hacer oficial durante los #TheGameAwards y es una especie de monolito color negro que se puede colocar tanto en horizontal como en vertical, y que nos recuerda a una torre de PC.\u2063\n\u2063\nLa Xbox Series X llegar\u00e1 en 2020 durante la temporada navide\u00f1a, y por el momento no se ha hablado de precios.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece?\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220357\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #technews #videojuegos #xbox #gamingnews #videogamers #gamers #xboxmicrosoft #instatech\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-number=\"3\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/74537927_166470137903903_4416509272656276805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=7ed869f6b63ad9e649de4795b52a87c9&amp;oe=5E8ECB53\" alt=\"\ud83c\udfae[Actualizado] Estos han sido los nominados a juego del a\u00f1o en @thegameawards 2019 que finalmente ha ganado 'Sekiro: Shadows Die Twice'\n\u2063\n#Control\u2063\n#DeathStranding\u2063\u2063\n#SuperSmashBrosUltimate\u2063\u2063\u2063\n#ResidentEvil2\u2063\n#SekiroShadowsDieTwice\u2063\n#TheOuterWorlds\u2063\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCu\u00e1l es tu favorito? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#videojuegos #xataka #TheGameAwards #GOTY #ps4 #xbox #xboxone #nintendo #pcgaming\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-number=\"4\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c0.135.1080.1080a\/s150x150\/75534227_589744641829845_1273769576808133933_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=649406d161f6c7c1052d438ebcc10068&amp;oe=5E7D57E8\" alt=\"\ud83d\udea8 \u2757\ufe0fSORTEO \u2757\ufe0f\ud83c\udf81 \u00bfQuieres conseguir esta Nvidia Shield TV? \u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nParticipar es muy f\u00e1cil, solo tienes que seguir los siguientes pasos:\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2705 Sigue @xataka\u2063\u2063\u2063 y a @nvidiageforcees\u2063\n\u2764\ufe0f Dale Like a esta publicaci\u00f3n\u2063\n\ud83d\udcac Comenta mencionando a dos amigos\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nPuedes participar todas las veces que quieras (mencionando a amigos diferentes). Tienes hasta el 15\/12\/2019 para participar (v\u00e1lido solo para Espa\u00f1a). \u00a1Mucha suerte! \ud83d\ude09\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles y bases legales en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/bit.ly\/XatakaNvidiaShieldTV\u2063\n\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#sorteo #concurso #xataka #nvidia #shieldtv\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-number=\"5\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/71698014_3859414914083870_3070032262138615782_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=4afb5019b9461663ae0e0b2394817953&amp;oe=5DF5DBAD\" alt=\"\ud83d\udcdd21 de mayo de 2021. Apunta esta fecha. Desde @wbpictures han anunciado el regreso de Matrix, a\u00fan sin t\u00edtulo oficial y provisionalmente conocido como 'Matrix 4' (curiosamente la misma fecha de estreno que tendr\u00e1 #JohnWick4).\u2063 \u2063\u2063\nEl estudio ha confirmado que Reeves y Carrie-Anne Moss vuelven a la nueva entrega de 'Matrix' para recuperar a Neo y Trinity, la pareja de h\u00e9roes de la trilog\u00eda. De momento no hay detalles sobre la trama, escrita por Aleksander Hemon, David Mitchell y Lana Wachowski; esta \u00faltima se ocupar\u00e1 de la puesta en escena, como apuntan nuestros compa\u00f1eros de @espinof_com\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n'The Matrix' fue un hito en el cine de Hollywood. Un sorprendente espect\u00e1culo cargado de referencias y un fen\u00f3meno de p\u00fablico que recaud\u00f3 465 millones de d\u00f3lares en taquilla, orquestado por dos cineastas pr\u00e1cticamente desconocidos, Andy y Larry Wachowski, y que dio origen a dos secuelas y multitud de productos relacionados.\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCrees que estar\u00e1 a la altura? \u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#cine #xataka #thematrix #thematrix4 #trinity #neo #wachowskisisters #carriannemoss #keanureeves #laurencefishburne #cienciaficcion\"><\/a>\n <\/li>\n <\/ul>\n <div class=\"section-instagram-nav-container\">\n <p class=\"section-instagram-follow\">\n <a class=\"btn-instagram-follow\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">Seguir<\/a>\n <\/p>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/section>\n\n <div class=\"article-links\">\n <div class=\"article-social-share js-article-social-share m-in-links is-hidden\">\n <p>\n Compartir\n <q class=\"article-social-share-meta\">\n Xbox One Elite Series 2, an\u00e1lisis: el mejor mando para PC y Xbox One s\u00f3lo tiene un problema, su precio\n <\/q>\n <\/p>\n <ul>\n <li><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/dialog\/feed?app_id=355823546895&amp;redirect_uri=https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/xbox-one-elite-series-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;link=https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/xbox-one-elite-series-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb\" class=\"btn-facebook js-btn-facebook\" data-postname=\"xbox-one-elite-series-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones\">Facebook<\/a><\/li>\n <li><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https:\/\/www.xataka.com\/p\/220217%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;text=Xbox%20One%20Elite%20Series%202%2C%20an%C3%A1lisis%3A%20el%20mejor%20mando%20para%20PC%20y%20Xbox%20One%20s%C3%B3lo%20tiene%20un%20problema%2C%20su%20precio&amp;via=xataka\" class=\"btn-twitter js-btn-twitter\" data-postname=\"xbox-one-elite-series-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones\">Twitter<\/a><\/li>\n <li><a href=\"mailto:?subject=Xbox%20One%20Elite%20Series%202%2C%20an%C3%A1lisis%3A%20el%20mejor%20mando%20para%20PC%20y%20Xbox%20One%20s%C3%B3lo%20tiene%20un%20problema%2C%20su%20precio&amp;body=https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/xbox-one-elite-series-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones%3Futm_source%3Demailsharing%26utm_medium%3Demail%26utm_content%3DPOST%26utm_campaign%3Dbotoneraweb%26utm_term%3DCLICK%2BON%2BTITLE\" class=\"btn-email js-btn-email\" data-postname=\"xbox-one-elite-series-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones\">E-mail<\/a><\/li>\n<\/ul>\n <\/div>\n <div class=\"article-topics-list\">\n <span class=\"article-topic-desc\">Temas<\/span>\n <ul class=\"article-topics-categories\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/categoria\/videojuegos\">Videojuegos<\/a><\/li>\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/categoria\/analisis\">An\u00e1lisis<\/a><\/li>\n <\/ul>\n <ul class=\"article-topics-tags\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/microsoft\">Microsoft<\/a><\/li>\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/mando-xbox-one\">Mando Xbox One<\/a><\/li>\n <\/ul>\n<\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/xbox-one-elite-series-2-analisis-el-mejor-mando-para-pc-y-xbox-one-solo-tiene-un-problema-su-precio\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox-150x150.jpg",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox-300x169.jpg",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox.jpg",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox-1024x576.jpg",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox-500x375.jpg",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox-768x576.jpg",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox-1024x768.jpg",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "An\u00e1lisis"
        ],
        "tags": []
    },
    {
        "id": 608,
        "date": "2019-12-13 08:15:18",
        "date_gmt": "2019-12-13 14:15:18",
        "modified": "2019-12-13 14:18:56",
        "title": "Honor MagicWatch 2, an\u00e1lisis: el hermano gemelo del Huawei Watch GT 2 es m\u00e1s barato, moderno y presume de autonom\u00eda",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<div class=\"article-content\">\n <div class=\"blob js-post-images-container\">\n <p>Honor quiere conquistar el mercado de los smartwatch <strong>a base de autonom\u00eda, dise\u00f1o y relaci\u00f3n calidad-precio<\/strong>. En un mercado no tan saturado como el del smartphone, y tras las buenas sensaciones obtenidas con su hermano gemelo, <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/huawei-watch-gt-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones9,\">el Huawei Watch GT 2<\/a>, el Honor MagicWatch 2 es el objetivo de este an\u00e1lisis.<\/p>\n<!-- BREAK 1 -->\n<p>Se trata de un smartwatch de caja circular, compatible tanto con iOS como con Android, con caracter\u00edsticas m\u00e1s que interesantes como un <strong>panel AMOLED, una autonom\u00eda bastante lograda, y un claro enfoque en el mundo deportivo y de la salud<\/strong>. A la pregunta de si Honor ha logrado dar o no en el clavo con esta propuesta, responderemos a lo largo de este an\u00e1lisis. Spoiler: les ha salido bien la jugada.<\/p>\n<!-- BREAK 2 -->\n<!--more-->\n\n<h2>Ficha t\u00e9cnica del Honor MagicWatch 2<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-table\"> <div class=\"asset-content\"> <table class=\"tabla-datos\">\n<thead>\n<tr>\n<th>HONOR MAGICWATCH 2<\/th>\n<th>Caracter\u00edsticas<\/th>\n<\/tr>\n<\/thead>\n<tbody><tr>\n<td>PANTALLA<\/td>\n<td>AMOLED t\u00e1ctil de 1,39 pulgadas (454 x 454 puntos)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>MICROPROCESADOR<\/td>\n<td>Huawei Kirin A1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>CONECTIVIDAD INAL\u00c1MBRICA<\/td>\n<td>Bluetooth: BT5.1, BLE\/BR\/EDR<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SISTEMA OPERATIVO<\/td>\n<td>Lite OS<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>GEOPOSICIONAMIENTO<\/td>\n<td>S\u00ed, mediante GPS, GLONASS y Galileo<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>SENSORES<\/td>\n<td>Aceler\u00f3metro, giroscopio, magnet\u00f3metro, sensor \u00f3ptico para medici\u00f3n del ritmo cardiaco, medici\u00f3n de luz ambiental y bar\u00f3metro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BOTONES<\/td>\n<td>Encendido y funci\u00f3n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RESISTENCIA AL AGUA<\/td>\n<td>Hasta 5 atm\u00f3sferas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>REQUISITOS<\/td>\n<td>Smartphones con Android 4.4 o superior, o iOS 9.0 o posterior<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>BATER\u00cdA<\/td>\n<td>455 mAh<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PUERTO DE CARGA<\/td>\n<td>Base magn\u00e9tica de carga<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>ESFERA<\/td>\n<td>46 mil\u00edmetros (45,9 x 45,9 x 10,7 mm)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>COLORES DE LA CORREA<\/td>\n<td>Negro o marr\u00f3n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>RANGO DE COBERTURA DE MU\u00d1ECA<\/td>\n<td>De 14 a 21 cm<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PESO<\/td>\n<td>41 g (sin la correa)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PRECIO<\/td>\n<td>189 euros<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody><\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n\n<h2>Dise\u00f1o: el Huawei Watch GT2 se ha lavado la cara<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <div class=\"caption-img \"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/450_1000.jpg\" alt=\"Img 7096\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Img 7096\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/9c7d58\/img_7096\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <span> Nuevos colores y una botonera con acento en rojo. Los dos elementos que distinguen al Honor MagicWatch 2 del Huawei Watch GT 2. <\/span> <\/div><\/div><\/div>\n\n<p>En nuestro caso, hemos analizado el Honor MagicWatch 2 en su caja de 46mm, el tama\u00f1o m\u00e1s grande. El dise\u00f1o (am\u00e9n de pr\u00e1cticamente la totalidad del hardware) viene heredado del Huawei Watch GT 2, <strong>pero con algunos peque\u00f1os retoques<\/strong>. En nuestra unidad, la caja del reloj se ha vestido de <strong>color negro mate<\/strong> (aunque tambi\u00e9n est\u00e1 disponible el cl\u00e1sico acabado brillante), bastante agradable al tacto. <\/p>\n<!-- BREAK 3 -->\n<div class=\"article-asset-summary article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"><div class=\"sumario\">La botonera del reloj tiene un peque\u00f1o acento rojo que lo distingue de su hermano gemelo, am\u00e9n de la distinta paleta de colores del cuerpo<\/div><\/div><\/div>\n\n<p>Del mismo modo, la botonera, si bien es la misma que en el Huawei, est\u00e1 protagonizada por un peque\u00f1o <strong>acento en color rojo que le sienta, en nuestra opini\u00f3n, bastante bien<\/strong>. Hablando de la botonera, es bastante s\u00f3lida, sin holguras de ning\u00fan tipo, y de tacto muy agradable.<\/p>\n<!-- BREAK 4 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <div class=\"caption-img \"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/450_1000.jpg\" alt=\"Img 7109\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Img 7109\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/77f7f1\/img_7109\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <span> El bisel del MagicWatch 2 est\u00e1 a la misma altura que el vidrio del panel. La continuidad y fluidez en la l\u00ednea de dise\u00f1o es destacable. <\/span> <\/div><\/div><\/div>\n\n<p>Pero el punto fuerte del MagicWatch 2 no es solo el acierto con el nuevo color, sino ser, junto a su hermano, uno de los pocos smartwatch circulares <strong>sin salto en el bisel que recubre la esfera<\/strong>. Dicho bisel de vidrio queda exactamente a la misma altura que la pantalla, lo que se traduce en un dise\u00f1o homog\u00e9neo, y en una experiencia con la pantalla mucho m\u00e1s c\u00f3moda, algo de lo que hablaremos m\u00e1s adelante.<\/p>\n<!-- BREAK 5 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/que-tener-cuenta-a-hora-comprar-reloj-inteligente-2019\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/f64320\/wearables\/375_142.jpg\" alt=\"Qu\u00e9 tener en cuenta a la hora de comprar un reloj inteligente en 2019\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/que-tener-cuenta-a-hora-comprar-reloj-inteligente-2019\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/que-tener-cuenta-a-hora-comprar-reloj-inteligente-2019\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">Qu\u00e9 tener en cuenta a la hora de comprar un reloj inteligente en 2019<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <div class=\"caption-img \"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/450_1000.jpg\" alt=\"Img 7103\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Img 7103\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/a280fa\/img_7103\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <span> La correa es hipoalerg\u00e9nica y da buena sensaci\u00f3n de calidad. Es dura y f\u00e1cil de intercambiar por otra. <\/span> <\/div><\/div><\/div>\n\n<p>Respecto a la correa, <strong>sorprende la calidad de la misma<\/strong>, tanto por dureza como por los materiales empleados. Honor nos explic\u00f3 que se trata de fluoroeslast\u00f3mero, el mismo tipo de caucho que utiliza Apple en sus <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/huawei-watch-gt-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones\">Watch<\/a>, capaz de resistir altas temperaturas, sudor y, lo m\u00e1s importante en nuestro caso, <strong>hipoalerg\u00e9nico<\/strong>.<\/p>\n<!-- BREAK 6 -->\n<div class=\"article-asset-summary article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"><div class=\"sumario\">Honor ha hecho un gran trabajo con la correa del MagicWatch 2. Rezuma calidad, es hipoalerg\u00e9nica, y puede intercambiarse de forma bastante sencilla por cualquier otra del mismo tama\u00f1o<\/div><\/div><\/div>\n\n<p>En caso de servidor, las correas de baja calidad que m\u00e1s de una vez hemos encontrado en los smartwatch, generan una reacci\u00f3n al\u00e9rgica en cuesti\u00f3n de horas, irritando la zona de la mu\u00f1eca y obligando a dejar de utilizar dicha correa ante las molestias. Tras m\u00e1s de dos semanas de uso con este Honor MagicWatch 2, el material ha sido ben\u00e9volo con mi piel, <strong>incluso tras sesiones de deporte bastante intensas<\/strong>, en las que el sudor ha logrado hacer acto de presencia.<\/p>\n<!-- BREAK 7 -->\n<p>En definitiva, <strong>un dise\u00f1o de primera divisi\u00f3n<\/strong> y una correa de gran calidad para un reloj que, como veremos m\u00e1s adelante, es m\u00e1s econ\u00f3mico que algunos de sus rivales directos. <\/p>\n<!-- BREAK 8 -->\n<h2>Apuesta por tecnolog\u00eda AMOLED y procesador propio<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/450_1000.jpg\" alt=\"Img 7105\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Img 7105\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/7992c5\/img_7105\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>A nivel de hardware puro, en el caso del modelo con caja de 46mm, nos encontramos con una pantalla AMOLED de 1,39 pulgadas. En pocas palabras, <strong>es una pantalla sobresaliente<\/strong>, que se ve a la perfecci\u00f3n tanto al sol como en condiciones de baja luminosidad, gracias a un buen trabajo del brillo autom\u00e1tico. <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/componentes\/pholed-smoled-toled-foled-cuantos-tipos-paneles-oled-hay-que-se-diferencian\">La tecnolog\u00eda AMOLED<\/a> permite que utilicemos esferas en las que el negro puro se hace protagonista, am\u00e9n de unos colores bastante vibrantes.<\/p>\n<!-- BREAK 9 -->\n<div class=\"article-asset-summary article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"><div class=\"sumario\">El Kirin A1 se encarga de mover de forma fluida el reloj, adem\u00e1s de lograr que su consumo energ\u00e9tico sea m\u00ednimo<\/div><\/div><\/div>\n\n<p>Si indagamos un poco m\u00e1s hacia dentro de este MagicWatch 2, <strong>encontramos el Kirin A1<\/strong>, heredado de nuevo del Watch GT 2. Un procesador propio de Huawei orientado para sus relojes inteligentes, y orientado principalmente <strong>en el bajo consumo energ\u00e9tico<\/strong>. Del mismo modo, contamos con un peque\u00f1o m\u00f3dulo de memoria con 4 GB, que nos servir\u00e1 para almacenar contactos y canciones, como veremos m\u00e1s adelante.<\/p>\n<!-- BREAK 10 -->\n<h2>Un reloj orientado al deporte y el mundo de la salud<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-embed-giphy article-asset-normal article-asset-center\">\n <div class=\"article-asset-video\">\n <div class=\"asset-content\">\n <div id=\"_giphy_ZXBCEfdgyE1wNwlVHl\" class=\"base-asset-video\">\n <iframe src=\"https:\/\/giphy.com\/embed\/ZXBCEfdgyE1wNwlVHl\" style=\"position:absolute\" class=\"giphy-embed\" allowfullscreen=\"\"><\/iframe>\n <\/div>\n \n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Lite OS es el sistema operativo que utiliza este MagicWatch 2. A pesar de ser una propuesta de software bastante ligera, <strong>est\u00e1 repleta de opciones<\/strong>, y a nivel de fluidez cumple con nota. Desde el propio reloj podemos cambiar las esferas, realizar o recibir llamadas, y empezar a registrar entrenamientos para, posteriormente, verlos en la aplicaci\u00f3n, entre otros.<\/p>\n<!-- BREAK 11 -->\n<div class=\"article-asset-summary article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"><div class=\"sumario\">El grueso del uso del reloj recae sobre la aplicaci\u00f3n del m\u00f3vil. Por desgracia, que la experiencia con esta sea m\u00e1s o menos satisfactoria depende de que utilicemos un iPhone o un tel\u00e9fono con Android<\/div><\/div><\/div>\n\n<p>No obstante, el grueso del uso del reloj <strong>recae sobre la aplicaci\u00f3n para nuestro m\u00f3vil<\/strong>, en la que veremos al detalle los registros acerca de nuestra actividad deportiva, sue\u00f1o y ritmo cardiaco. <\/p>\n<!-- BREAK 12 -->\n<p>Antes de proceder a contar c\u00f3mo se mueve el sistema operativo de este Honor Magic Watch 2, cabe esclarecer un punto importante: <strong>el funcionamiento del reloj acabar\u00e1 dependiendo del sistema operativo de nuestro m\u00f3vil<\/strong>. La gesti\u00f3n de los procesos de monitorizaci\u00f3n, as\u00ed como las configuraciones del reloj, se gestionan desde la aplicaci\u00f3n <a href=\"https:\/\/play.google.com\/store\/apps\/details?id=com.huawei.health&amp;hl=es\">Salud de Huawei<\/a>. Aplicaci\u00f3n que, para mala suerte de los usuarios de iOS, <strong>es excesivamente parca en el sistema operativo de Apple<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 13 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <div class=\"caption-img \"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/450_1000.jpeg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/650_1200.jpeg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/1024_2000.jpeg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/1366_2000.jpeg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/450_1000.jpeg\" alt=\"Aplicaciones\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/450_1000.jpeg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/650_1200.jpeg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/1024_2000.jpeg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/1366_2000.jpeg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/450_1000.jpeg\"><noscript><img alt=\"Aplicaciones\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/437aa9\/aplicaciones\/450_1000.jpeg\"><\/noscript> <span> De derecha a izquierda: aplicaci\u00f3n en Android \/ aplicaci\u00f3n en iOS. En los iPhone no podemos cambiar esferas, habilitar el control de estr\u00e9s ni disfrutar de todas las opciones del reloj. <\/span> <\/div><\/div><\/div>\n\n<p>Si usamos un iPhone, <strong>no podemos instalar esferas personalizadas o activar las pruebas de estr\u00e9s, entre otros<\/strong>. Esto cobra especial relevancia en este reloj, ya que una de sus caracter\u00edsticas m\u00e1s peculiares es que <strong>podemos crear esferas personalizadas con nuestras propias fotos<\/strong>. Por el contrario, en Android no tenemos ning\u00fan tipo de limitaci\u00f3n, haciendo de la experiencia con el reloj algo bastante m\u00e1s fluido.<\/p>\n<!-- BREAK 14 -->\n<div class=\"article-asset-summary article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"><div class=\"sumario\">La aplicaci\u00f3n en Android es bastante completa, y nos permite monitorizar pr\u00e1cticamente todo lo que necesitamos a nivel de salud. Pulso, pasos, sue\u00f1o, respiraci\u00f3n, peso, etc<\/div><\/div><\/div>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/450_1000.jpeg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/650_1200.jpeg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/1024_2000.jpeg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/1366_2000.jpeg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/450_1000.jpeg\" alt=\"App Salud Huawei\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/450_1000.jpeg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/650_1200.jpeg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/1024_2000.jpeg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/1366_2000.jpeg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/450_1000.jpeg\"><noscript><img alt=\"App Salud Huawei\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/12383c\/app-salud-huawei\/450_1000.jpeg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>Aclarado este punto, procede comentar lo que nos encontraremos en la aplicaci\u00f3n, en nuestro caso, usando un tel\u00e9fono con Android, que permite exprimirla al m\u00e1ximo. Tras emparejar el reloj v\u00eda Bluetooth y abrir la aplicaci\u00f3n en su apartado principal de salud, encontramos seis apartados principales.<\/p>\n<!-- BREAK 15 -->\n<ul>\n<li>Pasos<\/li>\n<li>Registros de ejercicio<\/li>\n<li>Frecuencia card\u00edaca<\/li>\n<li>Sue\u00f1o<\/li>\n<li>Peso<\/li>\n<li>Estr\u00e9s<\/li>\n<\/ul>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <div class=\"caption-img \"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/450_1000.jpeg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/650_1200.jpeg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/1024_2000.jpeg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/1366_2000.jpeg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/450_1000.jpeg\" alt=\"Control Del Sueno\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/450_1000.jpeg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/650_1200.jpeg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/1024_2000.jpeg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/1366_2000.jpeg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/450_1000.jpeg\"><noscript><img alt=\"Control Del Sueno\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/14db68\/control-del-sueno\/450_1000.jpeg\"><\/noscript> <span> La monitorizaci\u00f3n del sue\u00f1o tanto a nivel de medici\u00f3n como de datos ofrecidos en la aplicaci\u00f3n es sobresaliente. Muy detallada y precisa. <\/span> <\/div><\/div><\/div>\n\n<p>Destacar especialmente el trabajo que ha logrado Huawei con el registro del sue\u00f1o, que mide sue\u00f1o ligero, REM y profundo, am\u00e9n de las veces que nos hemos despertado a lo largo de la noche, <strong>y la calidad de nuestra respiraci\u00f3n<\/strong>.\nDel mismo modo, <strong>la frecuencia card\u00edaca se mide de forma inteligente<\/strong>, cada pocos minutos. En caso de que nuestra actividad aumente, aumenta el propio tiempo de registro. <\/p>\n<!-- BREAK 16 -->\n<div class=\"article-asset-summary article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"><div class=\"sumario\">Adem\u00e1s de medir el tiempo de entrenamiento y ritmo cardiaco durante el mismo, el reloj nos indica el tiempo estimado de recuperaci\u00f3n<\/div><\/div><\/div>\n\n<p>Aparte de estos dos puntos brillantes, la aplicaci\u00f3n registra nuestros entrenamientos, nos ofrece datos sobre el tiempo de recuperaci\u00f3n que necesitamos tras los mismos, y nos permite llevar un registro sobre nuestro peso, con metas de aumento, disminuci\u00f3n o mantenimiento del mismo.<\/p>\n<!-- BREAK 17 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/que-pulsera-deportiva-elegir-mejores-recomendaciones-compra-9-modelos-destacados\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/c34aad\/pulsera\/375_142.jpg\" alt=\"Qu\u00e9 pulsera deportiva elegir: mejores recomendaciones de compra y 9 modelos destacados\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/que-pulsera-deportiva-elegir-mejores-recomendaciones-compra-9-modelos-destacados\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/seleccion\/que-pulsera-deportiva-elegir-mejores-recomendaciones-compra-9-modelos-destacados\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">Qu\u00e9 pulsera deportiva elegir: mejores recomendaciones de compra y 9 modelos destacados<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<h2>Una autonom\u00eda sobresaliente<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/450_1000.jpg\" alt=\"Img 7108\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Img 7108\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/1ef4c4\/img_7108\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>El Honor Magic Watch 2 <strong>es una apuesta por la autonom\u00eda<\/strong>, siendo uno de los l\u00edderes en su campo. La compa\u00f1\u00eda promete hasta 14 d\u00edas de uso con la monitorizaci\u00f3n de ritmo card\u00edaco activa. En nuestro caso, nos hemos quedado cerca, con 11 d\u00edas de uso completos, <strong>y con todas las funciones del reloj activas<\/strong>. Monitorizaci\u00f3n de ritmo card\u00edaco inteligente, medidor de estr\u00e9s, GPS al andar en exteriores, y alguna que otra llamada con el propio altavoz del dispositivo. <\/p>\n<!-- BREAK 18 -->\n<div class=\"article-asset-summary article-asset-normal\"><div class=\"asset-content\"><div class=\"sumario\">A pesar de darle un uso intensivo, es complicado gastar m\u00e1s de un 10% de bater\u00eda diario. El Kirin A1 y Lite OS logran minimizar el impacto energ\u00e9tico en el reloj, sea cual sea su uso<\/div><\/div><\/div>\n\n<p>El consumo, usando el reloj al m\u00e1ximo, no excede el 10% por d\u00eda, una cifra sobresaliente, que permite llevarnos este reloj de viaje sin preocuparnos por el cargador y, lo m\u00e1s importante en caso de servidor, <strong>desechar la idea de tener que cargar el reloj a diario, como un tel\u00e9fono<\/strong>.<\/p>\n<!-- BREAK 19 -->\n<p>En cuanto al proceso de carga, <strong>se completa en aproximadamente una hora<\/strong>. Mucho tiempo para los 455mAh con los que cuenta el reloj, pero cifra l\u00f3gica si tenemos en cuenta que las cargas lentas evitan sobrecalentamientos y son ben\u00e9volas con la vida \u00fatil de las bater\u00edas.<\/p>\n<!-- BREAK 20 -->\n<h2>Honor Magic Watch 2: la opini\u00f3n de Xataka<\/h2>\n\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/450_1000.jpg\" alt=\"Img 7102\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Img 7102\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/bdca27\/img_7102\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>En resumidas cuentas, Honor ha logrado ofrecer, en nuestra opini\u00f3n, <strong>una alternativa m\u00e1s interesante si cabe respecto a su hermano de Huawei<\/strong>. Tiene un dise\u00f1o algo m\u00e1s moderno, enfocado a un p\u00fablico joven que busca un reloj menos \"tradicional\", y busca ser tanto un accesorio que nos acompa\u00f1e en nuestras rutinas deportivas como un reloj normal.<\/p>\n<!-- BREAK 21 -->\n<p>Podemos monitorizar el sue\u00f1o de forma precisa, conocer en tiempo real nuestro ritmo card\u00edaco, realizar llamadas, escuchar m\u00fasica, registrar nuestros entrenamientos, y todo lo que se le pide a un reloj de este tipo. La falta de un sistema operativo con aplicaciones propias, en nuestro caso, <strong>no ha supuesto un inconveniente<\/strong>, m\u00e1s a\u00fan teniendo en cuenta que, a cambio de sacrificar complejidad del sistema operativo, ganamos enteros en bater\u00eda.<\/p>\n<!-- BREAK 22 -->\n<p><strong>Alcanzar los m\u00e1s de diez d\u00edas de autonom\u00eda con uso intensivo es uno de sus puntos m\u00e1s fuertes<\/strong>, junto a la calidad de su pantalla y la construcci\u00f3n del dispositivo. Teniendo en cuenta que se encuentra por debajo de los 200 euros, estamos ante una compra m\u00e1s que recomendada.<\/p>\n<!-- BREAK 23 -->\n<div class=\"nota-analisis\"> <p class=\"total total-8\"> <strong><\/strong>8,4 <\/p> <div class=\"parcial\">\n<div class=\"nota-9\"> Dise\u00f1o<strong>9<\/strong> <span style=\"width: 90%;\"><\/span> <\/div>\n<div class=\"nota-9\"> Pantalla<strong>9<\/strong> <span style=\"width: 90%;\"><\/span> <\/div>\n<div class=\"nota-7\"> Software<strong>7,5<\/strong> <span style=\"width: 75%;\"><\/span> <\/div>\n<div class=\"nota-9\"> Autonom\u00eda<strong>9,5<\/strong> <span style=\"width: 95%;\"><\/span> <\/div>\n<div class=\"nota-7\"> Interfaz<strong>7<\/strong> <span style=\"width: 70%;\"><\/span> <\/div> <\/div>\n\n<div class=\"positivo\">\n<h3>A favor<\/h3> <ul>\n<li>Su autonom\u00eda es sobresaliente<\/li>\n<li>La calidad del panel AMOLED brilla (literalmente)<\/li>\n<li>A nivel de construcci\u00f3n, compite en la liga de los relojes m\u00e1s premium<\/li>\n<li>La medici\u00f3n, tanto de sue\u00f1o como de ritmo card\u00edaco, es muy buena<\/li> <\/ul> <\/div>\n<div class=\"negativo\">\n<h3>En contra<\/h3> <ul>\n<li>No podemos pagar con \u00e9l<\/li>\n<li>El sistema de interacci\u00f3n con las notificaciones es mejorable<\/li>\n<li>La aplicaci\u00f3n para iOS es muy pobre<\/li>\n<\/ul> <\/div> <br> <\/div>\n\n<p><em>Este producto ha sido cedido para la prueba por parte de Honor. Puedes consultar nuestra <a href=\"http:\/\/www.xataka.com\/relaciones-empresas\">pol\u00edtica de relaciones con empresas<\/a>.<\/em><\/p>\n<!-- BREAK 24 --> <\/div>\n \n <section class=\"section-instagram-container\">\n <div class=\"section-instagram\">\n <header>\n <p class=\"section-header-instagram\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">\n Xataka en Instagram\n <\/a>\n <\/p>\n <\/header>\n <ul class=\"section-instagram-list\">\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-number=\"1\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/73470541_2856401964404840_1195623619311593027_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=345c80a0655c6b1697c33127c2cb9205&amp;oe=5E77424E\" alt=\"\ud83d\udd25 \u00a1Es oficial! La pr\u00f3xima Xbox se llamar\u00e1 #XboxSeriesX y estar\u00e1 lista para ofrecer una resoluci\u00f3n est\u00e1ndar en 4K a 60fps, pero ser\u00e1 compatible con juegos a 120fps e incluso 8K para las cinem\u00e1ticas.\u2063\n\u2063\n@Microsoft lo acaba de hacer oficial durante los #TheGameAwards y es una especie de monolito color negro que se puede colocar tanto en horizontal como en vertical, y que nos recuerda a una torre de PC.\u2063\n\u2063\nLa Xbox Series X llegar\u00e1 en 2020 durante la temporada navide\u00f1a, y por el momento no se ha hablado de precios.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece?\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220357\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #technews #videojuegos #xbox #gamingnews #videogamers #gamers #xboxmicrosoft #instatech\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-number=\"2\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/74537927_166470137903903_4416509272656276805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=7ed869f6b63ad9e649de4795b52a87c9&amp;oe=5E8ECB53\" alt=\"\ud83c\udfae[Actualizado] Estos han sido los nominados a juego del a\u00f1o en @thegameawards 2019 que finalmente ha ganado 'Sekiro: Shadows Die Twice'\n\u2063\n#Control\u2063\n#DeathStranding\u2063\u2063\n#SuperSmashBrosUltimate\u2063\u2063\u2063\n#ResidentEvil2\u2063\n#SekiroShadowsDieTwice\u2063\n#TheOuterWorlds\u2063\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCu\u00e1l es tu favorito? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#videojuegos #xataka #TheGameAwards #GOTY #ps4 #xbox #xboxone #nintendo #pcgaming\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-number=\"3\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c0.135.1080.1080a\/s150x150\/75534227_589744641829845_1273769576808133933_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=649406d161f6c7c1052d438ebcc10068&amp;oe=5E7D57E8\" alt=\"\ud83d\udea8 \u2757\ufe0fSORTEO \u2757\ufe0f\ud83c\udf81 \u00bfQuieres conseguir esta Nvidia Shield TV? \u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nParticipar es muy f\u00e1cil, solo tienes que seguir los siguientes pasos:\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2705 Sigue @xataka\u2063\u2063\u2063 y a @nvidiageforcees\u2063\n\u2764\ufe0f Dale Like a esta publicaci\u00f3n\u2063\n\ud83d\udcac Comenta mencionando a dos amigos\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nPuedes participar todas las veces que quieras (mencionando a amigos diferentes). Tienes hasta el 15\/12\/2019 para participar (v\u00e1lido solo para Espa\u00f1a). \u00a1Mucha suerte! \ud83d\ude09\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles y bases legales en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/bit.ly\/XatakaNvidiaShieldTV\u2063\n\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#sorteo #concurso #xataka #nvidia #shieldtv\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-number=\"4\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/71698014_3859414914083870_3070032262138615782_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=4afb5019b9461663ae0e0b2394817953&amp;oe=5DF5DBAD\" alt=\"\ud83d\udcdd21 de mayo de 2021. Apunta esta fecha. Desde @wbpictures han anunciado el regreso de Matrix, a\u00fan sin t\u00edtulo oficial y provisionalmente conocido como 'Matrix 4' (curiosamente la misma fecha de estreno que tendr\u00e1 #JohnWick4).\u2063 \u2063\u2063\nEl estudio ha confirmado que Reeves y Carrie-Anne Moss vuelven a la nueva entrega de 'Matrix' para recuperar a Neo y Trinity, la pareja de h\u00e9roes de la trilog\u00eda. De momento no hay detalles sobre la trama, escrita por Aleksander Hemon, David Mitchell y Lana Wachowski; esta \u00faltima se ocupar\u00e1 de la puesta en escena, como apuntan nuestros compa\u00f1eros de @espinof_com\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n'The Matrix' fue un hito en el cine de Hollywood. Un sorprendente espect\u00e1culo cargado de referencias y un fen\u00f3meno de p\u00fablico que recaud\u00f3 465 millones de d\u00f3lares en taquilla, orquestado por dos cineastas pr\u00e1cticamente desconocidos, Andy y Larry Wachowski, y que dio origen a dos secuelas y multitud de productos relacionados.\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCrees que estar\u00e1 a la altura? \u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#cine #xataka #thematrix #thematrix4 #trinity #neo #wachowskisisters #carriannemoss #keanureeves #laurencefishburne #cienciaficcion\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B57-uXzgYXy\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B57-uXzgYXy\/\" data-number=\"5\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/75252768_2688847634485054_6602672463682403052_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=6978bf701322c9267773b4fca57779ca&amp;oe=5E7C837D\" alt=\"Este es el nuevo Xbox One Elite Series 2, para PC y Xbox One. Un mando no apto para todos los p\u00fablicos, est\u00e1 pensado para convertirse en la herramienta preferida de jugadores esport o aspirantes a barrer oponentes en cualquier multijugador online. El Elite 2 cumple con lo que promete: todo lo necesario para poder estar un escal\u00f3n por encima cuando toca disparar esa \u00faltima bala o gestionar la estrategia de tu equipo sin tener que desplazar tus dedos de su posici\u00f3n. Est\u00e1 lleno de virtudes y un solo problema: su precio (unos 189 euros en tienda oficial).\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles del an\u00e1lisis en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220217\/\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #review #xbox #xboxoneeliteseries2 #xbox #microsoft #videojuegos #gaming #gamers\"><\/a>\n <\/li>\n <\/ul>\n <div class=\"section-instagram-nav-container\">\n <p class=\"section-instagram-follow\">\n <a class=\"btn-instagram-follow\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">Seguir<\/a>\n <\/p>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/section>\n\n <div class=\"article-links\">\n <div class=\"article-social-share js-article-social-share m-in-links is-hidden\">\n <p>\n Compartir\n <q class=\"article-social-share-meta\">\n Honor MagicWatch 2, an\u00e1lisis: el hermano gemelo del Huawei Watch GT 2 es m\u00e1s barato, moderno y presume de autonom\u00eda\n <\/q>\n <\/p>\n <ul>\n <li><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/dialog\/feed?app_id=355823546895&amp;redirect_uri=https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/honor-magicwatch-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;link=https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/honor-magicwatch-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb\" class=\"btn-facebook js-btn-facebook\" data-postname=\"honor-magicwatch-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones\">Facebook<\/a><\/li>\n <li><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https:\/\/www.xataka.com\/p\/220243%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;text=Honor%20MagicWatch%202%2C%20an%C3%A1lisis%3A%20el%20hermano%20gemelo%20del%20Huawei%20Watch%20GT%202%20es%20m%C3%A1s%20barato%2C%20moderno%20y%20presume%20de%20autonom%C3%ADa&amp;via=xataka\" class=\"btn-twitter js-btn-twitter\" data-postname=\"honor-magicwatch-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones\">Twitter<\/a><\/li>\n <li><a href=\"mailto:?subject=Honor%20MagicWatch%202%2C%20an%C3%A1lisis%3A%20el%20hermano%20gemelo%20del%20Huawei%20Watch%20GT%202%20es%20m%C3%A1s%20barato%2C%20moderno%20y%20presume%20de%20autonom%C3%ADa&amp;body=https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/honor-magicwatch-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones%3Futm_source%3Demailsharing%26utm_medium%3Demail%26utm_content%3DPOST%26utm_campaign%3Dbotoneraweb%26utm_term%3DCLICK%2BON%2BTITLE\" class=\"btn-email js-btn-email\" data-postname=\"honor-magicwatch-2-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones\">E-mail<\/a><\/li>\n<\/ul>\n <\/div>\n <div class=\"article-topics-list\">\n <span class=\"article-topic-desc\">Temas<\/span>\n <ul class=\"article-topics-categories\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/categoria\/analisis\">An\u00e1lisis<\/a><\/li>\n <\/ul>\n <ul class=\"article-topics-tags\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/amoled\">AMOLED<\/a><\/li>\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/honor\">Honor<\/a><\/li>\n <\/ul>\n<\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/honor-magicwatch-2-analisis-el-hermano-gemelo-del-huawei-watch-gt-2-es-mas-barato-moderno-y-presume-de-autonomia\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/watch-150x150.jpg",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/watch-300x212.jpg",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/watch.jpg",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/watch-1024x724.jpg",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/watch-500x375.jpg",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/watch-768x576.jpg",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/watch-1024x768.jpg",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "An\u00e1lisis"
        ],
        "tags": []
    },
    {
        "id": 605,
        "date": "2019-12-13 07:47:06",
        "date_gmt": "2019-12-13 13:47:06",
        "modified": "2019-12-13 13:47:10",
        "title": "Samsung saca pecho y afirma que ha vendido 1 mill\u00f3n de sus Galaxy Fold, los m\u00f3viles plegables superan las expectativas",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<div class=\"article-content\">\n <div class=\"blob js-post-images-container\">\n <p>El presidente de Samsung Electronics, Young Sohn, particip\u00f3 ayer en el <a href=\"https:\/\/techcrunch.com\/2019\/12\/12\/samsung-has-sold-1-million-galaxy-fold-smarthphones\/\">evento TechCrunch Disrupt<\/a>, y lo hizo <strong>destacando algo sorprendente<\/strong>: la empresa ha vendido ya un mill\u00f3n de <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/samsung-galaxy-fold-analisis-caracteristicas-precio-especificaciones\">Samsung Galaxy Fold<\/a>, los m\u00f3viles con pantalla plegable que <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/algunas-unidades-galaxy-fold-estan-presentando-problemas-pantalla-plegable-tres-periodistas-eeuu\">tras los problemas iniciales<\/a> se pusieron definitivamente a la venta <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/samsung-galaxy-fold-llega-a-espana-pantallas-flexibles-desembarcan-precio-para-sibaritas-tecnologicos\">hace unas semanas<\/a>. <\/p>\n<!-- BREAK 1 -->\n<p>No parece por tanto que los m\u00e1s de 2.000 euros que cuesta este singular dispositivo hayan sido demasiado problema para <strong>unas ventas que de hecho doblan las expectativas<\/strong> que los propios responsables de Samsung ten\u00edan sobre el dispositivo.<\/p>\n<!-- BREAK 2 -->\n<!--more-->\n\n<h2>Un buen comienzo tras los problemas iniciales<\/h2>\n\n<p>Los comienzos del Samsung Galaxy Fold <strong>fueron realmente complicados<\/strong>: el fabricante <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/samsung-aplaza-lanzamiento-puesta-a-venta-galaxy-fold\">tuvo que retirar<\/a> las primeras unidades del mercado <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/samsung-galaxy-fold-cambios-que-parecen-estar-a-prueba-todo-que-ha-ocurrido-relacion-a-su-lanzamiento\">tras detectarse un problema<\/a> con sus pantallas, que inclu\u00edan una capa que <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/xataka\/galaxy-fold-galaxy-fail-todo-que-hay-detras-aplazamiento-primer-movil-flexible-despeja-x-1x46\">algunos confundieron<\/a> con un protector de pantalla.<\/p>\n<!-- BREAK 3 -->\n<div class=\"article-asset-video article-asset-large\">\n <div class=\"asset-content\">\n <div class=\"base-asset-video\">\n <iframe width=\"1000\" height=\"563\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/w-J4om5UYdE?enablejsapi=1&amp;origin=https:\/\/www.xataka.com\" allowfullscreen=\"\" id=\"widget2\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Meses despu\u00e9s Samsung logr\u00f3 resolver ese problema y en octubre de 2019 comenz\u00f3 a ponerlo a la venta en distintas regiones. El mecanismo de bisagra parec\u00eda ser muy fiable, y de hecho <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/pusieron-maquina-a-doblar-desdoblar-galaxy-fold-para-ver-cuando-dejaba-funcionar-pantalla\" title=\"\">en pruebas independientes<\/a> se vio <strong>c\u00f3mo solo tras m\u00e1s de 120.000 pliegues<\/strong> el terminal comenzaba a dar problemas. <\/p>\n<!-- BREAK 4 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/xataka\/microsoft-se-dobla-android-se-suma-al-sueno-futuro-plegable-despeja-x-1x64\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/a2ba1f\/portada\/375_142.jpg\" alt=\"Microsoft se dobla ante Android y se suma al sue\u00f1o de un futuro plegable (Despeja la X 1x64)\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/xataka\/microsoft-se-dobla-android-se-suma-al-sueno-futuro-plegable-despeja-x-1x64\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/xataka\/microsoft-se-dobla-android-se-suma-al-sueno-futuro-plegable-despeja-x-1x64\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">Microsoft se dobla ante Android y se suma al sue\u00f1o de un futuro plegable (Despeja la X 1x64)<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>El an\u00e1lisis que hicimos en Xataka confirm\u00f3 ese buen funcionamiento de un terminal que no obstante <strong>lo ten\u00eda dif\u00edcil para convencer a los usuarios por ese precio tan elevado<\/strong>. Parece que finalmente dicho coste no ha resultado ser un problema para el mill\u00f3n de personas que han acabado compr\u00e1ndolo en este tiempo. <\/p>\n<!-- BREAK 5 -->\n<p>Ciertos datos apuntaban a que Samsung quer\u00eda vender <strong>6 millones de dispositivos con pantalla plegable a lo largo de 2020<\/strong>, y parece que ese logro no est\u00e1 tan lejos teniendo en cuenta este sorprendente despegue del Galaxy Fold. Sobre todo cuando este no ser\u00e1 el \u00fanico plegable que la empresa tendr\u00e1 en el mercado: ya est\u00e1 <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/samsung-muestra-su-nuevo-concepto-telefono-pantalla-plegable-esta-vez-se-dobla-mitad\" title=\"\">preparando uno con formato concha<\/a> como el <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/analisis\/motorola-razr-opiniones-toma-contacto-video-fotos\">Motorola Razr<\/a> que se lanz\u00f3 hace poco.<\/p>\n<!-- BREAK 6 --> <\/div>\n \n <section class=\"section-instagram-container\">\n <div class=\"section-instagram\">\n <header>\n <p class=\"section-header-instagram\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">\n Xataka en Instagram\n <\/a>\n <\/p>\n <\/header>\n <ul class=\"section-instagram-list\">\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-number=\"1\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/73470541_2856401964404840_1195623619311593027_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=345c80a0655c6b1697c33127c2cb9205&amp;oe=5E77424E\" alt=\"\ud83d\udd25 \u00a1Es oficial! La pr\u00f3xima Xbox se llamar\u00e1 #XboxSeriesX y estar\u00e1 lista para ofrecer una resoluci\u00f3n est\u00e1ndar en 4K a 60fps, pero ser\u00e1 compatible con juegos a 120fps e incluso 8K para las cinem\u00e1ticas.\u2063\n\u2063\n@Microsoft lo acaba de hacer oficial durante los #TheGameAwards y es una especie de monolito color negro que se puede colocar tanto en horizontal como en vertical, y que nos recuerda a una torre de PC.\u2063\n\u2063\nLa Xbox Series X llegar\u00e1 en 2020 durante la temporada navide\u00f1a, y por el momento no se ha hablado de precios.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece?\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220357\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #technews #videojuegos #xbox #gamingnews #videogamers #gamers #xboxmicrosoft #instatech\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-number=\"2\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/74537927_166470137903903_4416509272656276805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=7ed869f6b63ad9e649de4795b52a87c9&amp;oe=5E8ECB53\" alt=\"\ud83c\udfae[Actualizado] Estos han sido los nominados a juego del a\u00f1o en @thegameawards 2019 que finalmente ha ganado 'Sekiro: Shadows Die Twice'\n\u2063\n#Control\u2063\n#DeathStranding\u2063\u2063\n#SuperSmashBrosUltimate\u2063\u2063\u2063\n#ResidentEvil2\u2063\n#SekiroShadowsDieTwice\u2063\n#TheOuterWorlds\u2063\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCu\u00e1l es tu favorito? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#videojuegos #xataka #TheGameAwards #GOTY #ps4 #xbox #xboxone #nintendo #pcgaming\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-number=\"3\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c0.135.1080.1080a\/s150x150\/75534227_589744641829845_1273769576808133933_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=649406d161f6c7c1052d438ebcc10068&amp;oe=5E7D57E8\" alt=\"\ud83d\udea8 \u2757\ufe0fSORTEO \u2757\ufe0f\ud83c\udf81 \u00bfQuieres conseguir esta Nvidia Shield TV? \u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nParticipar es muy f\u00e1cil, solo tienes que seguir los siguientes pasos:\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2705 Sigue @xataka\u2063\u2063\u2063 y a @nvidiageforcees\u2063\n\u2764\ufe0f Dale Like a esta publicaci\u00f3n\u2063\n\ud83d\udcac Comenta mencionando a dos amigos\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nPuedes participar todas las veces que quieras (mencionando a amigos diferentes). Tienes hasta el 15\/12\/2019 para participar (v\u00e1lido solo para Espa\u00f1a). \u00a1Mucha suerte! \ud83d\ude09\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles y bases legales en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/bit.ly\/XatakaNvidiaShieldTV\u2063\n\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#sorteo #concurso #xataka #nvidia #shieldtv\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-number=\"4\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/71698014_3859414914083870_3070032262138615782_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=4afb5019b9461663ae0e0b2394817953&amp;oe=5DF5DBAD\" alt=\"\ud83d\udcdd21 de mayo de 2021. Apunta esta fecha. Desde @wbpictures han anunciado el regreso de Matrix, a\u00fan sin t\u00edtulo oficial y provisionalmente conocido como 'Matrix 4' (curiosamente la misma fecha de estreno que tendr\u00e1 #JohnWick4).\u2063 \u2063\u2063\nEl estudio ha confirmado que Reeves y Carrie-Anne Moss vuelven a la nueva entrega de 'Matrix' para recuperar a Neo y Trinity, la pareja de h\u00e9roes de la trilog\u00eda. De momento no hay detalles sobre la trama, escrita por Aleksander Hemon, David Mitchell y Lana Wachowski; esta \u00faltima se ocupar\u00e1 de la puesta en escena, como apuntan nuestros compa\u00f1eros de @espinof_com\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n'The Matrix' fue un hito en el cine de Hollywood. Un sorprendente espect\u00e1culo cargado de referencias y un fen\u00f3meno de p\u00fablico que recaud\u00f3 465 millones de d\u00f3lares en taquilla, orquestado por dos cineastas pr\u00e1cticamente desconocidos, Andy y Larry Wachowski, y que dio origen a dos secuelas y multitud de productos relacionados.\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCrees que estar\u00e1 a la altura? \u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#cine #xataka #thematrix #thematrix4 #trinity #neo #wachowskisisters #carriannemoss #keanureeves #laurencefishburne #cienciaficcion\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B57-uXzgYXy\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B57-uXzgYXy\/\" data-number=\"5\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/75252768_2688847634485054_6602672463682403052_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=6978bf701322c9267773b4fca57779ca&amp;oe=5E7C837D\" alt=\"Este es el nuevo Xbox One Elite Series 2, para PC y Xbox One. Un mando no apto para todos los p\u00fablicos, est\u00e1 pensado para convertirse en la herramienta preferida de jugadores esport o aspirantes a barrer oponentes en cualquier multijugador online. El Elite 2 cumple con lo que promete: todo lo necesario para poder estar un escal\u00f3n por encima cuando toca disparar esa \u00faltima bala o gestionar la estrategia de tu equipo sin tener que desplazar tus dedos de su posici\u00f3n. Est\u00e1 lleno de virtudes y un solo problema: su precio (unos 189 euros en tienda oficial).\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles del an\u00e1lisis en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220217\/\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #review #xbox #xboxoneeliteseries2 #xbox #microsoft #videojuegos #gaming #gamers\"><\/a>\n <\/li>\n <\/ul>\n <div class=\"section-instagram-nav-container\">\n <p class=\"section-instagram-follow\">\n <a class=\"btn-instagram-follow\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">Seguir<\/a>\n <\/p>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/section>\n\n <div class=\"article-links\">\n <div class=\"article-social-share js-article-social-share m-in-links is-hidden\">\n <p>\n Compartir\n <q class=\"article-social-share-meta\">\n Samsung saca pecho y afirma que ha vendido 1 mill\u00f3n de sus Galaxy Fold, los m\u00f3viles plegables superan las expectativas\n <\/q>\n <\/p>\n <ul>\n <li><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/dialog\/feed?app_id=355823546895&amp;redirect_uri=https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/samsung-saca-pecho-afirma-que-ha-vendido-1-millon-sus-galaxy-fold-moviles-plegables-superan-expectativas%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;link=https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/samsung-saca-pecho-afirma-que-ha-vendido-1-millon-sus-galaxy-fold-moviles-plegables-superan-expectativas%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb\" class=\"btn-facebook js-btn-facebook\" data-postname=\"samsung-saca-pecho-afirma-que-ha-vendido-1-millon-sus-galaxy-fold-moviles-plegables-superan-expectativas\">Facebook<\/a><\/li>\n <li><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https:\/\/www.xataka.com\/p\/220369%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;text=Samsung%20saca%20pecho%20y%20afirma%20que%20ha%20vendido%201%20mill%C3%B3n%20de%20sus%20Galaxy%20Fold%2C%20los%20m%C3%B3viles%20plegables%20superan%20las%20expectativas&amp;via=xataka\" class=\"btn-twitter js-btn-twitter\" data-postname=\"samsung-saca-pecho-afirma-que-ha-vendido-1-millon-sus-galaxy-fold-moviles-plegables-superan-expectativas\">Twitter<\/a><\/li>\n <li><a href=\"mailto:?subject=Samsung%20saca%20pecho%20y%20afirma%20que%20ha%20vendido%201%20mill%C3%B3n%20de%20sus%20Galaxy%20Fold%2C%20los%20m%C3%B3viles%20plegables%20superan%20las%20expectativas&amp;body=https:\/\/www.xataka.com\/moviles\/samsung-saca-pecho-afirma-que-ha-vendido-1-millon-sus-galaxy-fold-moviles-plegables-superan-expectativas%3Futm_source%3Demailsharing%26utm_medium%3Demail%26utm_content%3DPOST%26utm_campaign%3Dbotoneraweb%26utm_term%3DCLICK%2BON%2BTITLE\" class=\"btn-email js-btn-email\" data-postname=\"samsung-saca-pecho-afirma-que-ha-vendido-1-millon-sus-galaxy-fold-moviles-plegables-superan-expectativas\">E-mail<\/a><\/li>\n<\/ul>\n <\/div>\n <div class=\"article-topics-list\">\n <span class=\"article-topic-desc\">Temas<\/span>\n <ul class=\"article-topics-categories\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/categoria\/moviles\">M\u00f3viles<\/a><\/li>\n <\/ul>\n <ul class=\"article-topics-tags\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/samsung-galaxy-fold\">Samsung Galaxy Fold<\/a><\/li>\n <\/ul>\n<\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/samsung-saca-pecho-y-afirma-que-ha-vendido-1-millon-de-sus-galaxy-fold-los-moviles-plegables-superan-las-expectativas\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/sansung-150x150.png",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/sansung-300x226.png",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/sansung.png",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/sansung.png",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/sansung-500x375.png",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/sansung.png",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/sansung.png",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "M\u00f3viles"
        ],
        "tags": []
    },
    {
        "id": 601,
        "date": "2019-12-13 07:42:29",
        "date_gmt": "2019-12-13 13:42:29",
        "modified": "2019-12-13 13:43:52",
        "title": "Y con su dise\u00f1o lleg\u00f3 la pol\u00e9mica: por qu\u00e9 las nuevas Xbox Series X no parecen consolas, sino PCs",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<div class=\"article-content\">\n <div class=\"blob js-post-images-container\">\n <p>Adi\u00f3s, Project Scarlett, <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/xbox-series-x-sera-nombre-proxima-generacion-consola-microsoft-que-llegara-2020-conocemos-su-aspecto\">hola Xbox Series X<\/a>. La nueva familia de consolas de pr\u00f3xima generaci\u00f3n de Microsoft ya tiene nombre oficial, pero adem\u00e1s ya sabemos el aspecto que tendr\u00e1 la nueva consola de Microsoft, que <strong>ha sorprendido a propios y extra\u00f1os con un formato muy peculiar<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 1 -->\n<p>De hecho, las Xbox Series X no parecen consolas: ese dise\u00f1o de prisma rectangular u ortoedro es el mismo que usan habitualmente los PCs de sobremesas, y parece que en Microsoft no han querido esconder esa realidad: <strong>las Xbox Series X son consolas, pero tambi\u00e9n son (casi) PCs<\/strong>.<\/p>\n<!-- BREAK 2 -->\n<!--more-->\n\n<h2>Microsoft sorprende con el nuevo dise\u00f1o de las Xbox Series X<\/h2>\n\n<p>Siguen quedando muchas inc\u00f3gnitas que resolver sobre esta nueva generaci\u00f3n de consolas, pero el propio anuncio de Microsoft parece apuntar a que no estamos hablando de una consola en particular, sino de al menos dos -se habla de una armada hasta los dientes y <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/que-siempre-microsoft-esta-trabajando-segunda-xbox-barata-potente-que-acompanara-a-scarlett-kotaku\">otra algo menos potente<\/a>- que ser\u00e1n las primeras en formar parte de <strong>esta nueva generaci\u00f3n llamada Xbox Series X<\/strong>. <\/p>\n<!-- BREAK 3 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/450_1000.jpg\" alt=\"Xbox2\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Xbox2\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/3d3784\/xbox2\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>Lo m\u00e1s sorprendente del anuncio ha sido el propio dise\u00f1o de estas consolas, que <strong>abandona cualquier intento de hacer malabarismos<\/strong> con las dimensiones y se va a una apuesta segura: la de los PCs y miniPCs que durante a\u00f1os han sido compa\u00f1eros inseparables de millones de gamers en todo el mundo. <\/p>\n<!-- BREAK 4 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/tu-proximo-pc-podria-ser-una-consola-la-xbox-one-se-apunta-a-la-convergencia\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/10ee2b\/xboxonewindows10\/375_142.jpg\" alt=\"Tu pr\u00f3ximo PC podr\u00eda ser una consola: la Xbox One se apunta a la convergencia\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/tu-proximo-pc-podria-ser-una-consola-la-xbox-one-se-apunta-a-la-convergencia\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/tu-proximo-pc-podria-ser-una-consola-la-xbox-one-se-apunta-a-la-convergencia\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">Tu pr\u00f3ximo PC podr\u00eda ser una consola: la Xbox One se apunta a la convergencia<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Este nuevo formato es desde luego sorprendente teniendo en cuenta ese formato que hab\u00edan adoptado todas las Xbox hasta ahora: <strong>de repente las Xbox Series X ya no parecen consolas<\/strong>.<\/p>\n<!-- BREAK 5 -->\n<h2>La Xbox One ya era un PC aunque no lo pareciese<\/h2>\n\n<p>Microsoft no parece querer esconder m\u00e1s el hecho de que sus consolas son b\u00e1sicamente PCs. Lo eran ya con las Xbox One, que <strong>por hardware y software estaban muy cerca del PC con Windows convencional<\/strong>. Durante cierto tiempo Microsoft defendi\u00f3 la idea de una consola convergente que <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/aplicaciones\/llega-el-una-para-todos-llegan-las-aplicaciones-universales-al-ecosistema-microsoft\">pudiera ejecutar ciertas aplicaciones<\/a> habituales en un PC.<\/p>\n<!-- BREAK 6 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/450_1000.jpg\" alt=\"Disenio2\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Disenio2\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/b585f4\/disenio2\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>Esa idea ha perdurado en las Xbox One y sus sucesoras, la Xbox One S y la Xbox One X, porque <strong>lo que tenemos en su interior son componentes de un PC convencional<\/strong> y porque su software no es m\u00e1s que una versi\u00f3n muy especial de Windows 10. <\/p>\n<!-- BREAK 7 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/proxima-sera-ultima-generacion-consolas-despues-jugaremos-como-escuchamos-musica-streaming\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/2d7f86\/xbox\/375_142.jpg\" alt=\"La pr\u00f3xima ser\u00e1 la \u00faltima generaci\u00f3n de consolas: despu\u00e9s jugaremos como escuchamos m\u00fasica, por streaming \">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/proxima-sera-ultima-generacion-consolas-despues-jugaremos-como-escuchamos-musica-streaming\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/proxima-sera-ultima-generacion-consolas-despues-jugaremos-como-escuchamos-musica-streaming\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">La pr\u00f3xima ser\u00e1 la \u00faltima generaci\u00f3n de consolas: despu\u00e9s jugaremos como escuchamos m\u00fasica, por streaming <\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Una que no solo permite ejecutar juegos, sino que tambi\u00e9n da <a href=\"https:\/\/www.xbox.com\/en-US\/entertainment\/xbox-one\/live-apps\">acceso a aplicaciones<\/a> entre las que est\u00e1n clientes de Twitter y Facebook, a clientes de servicios de streaming como Netflix, YouTube, Spotify o Disney+ y que por supuesto <strong>cuenta con una versi\u00f3n espec\u00edfica del navegador Microsoft Edge<\/strong> para que cualquiera pueda navegar por internet desde la consola si lo desea. <\/p>\n<!-- BREAK 8 -->\n<p>Esa fina l\u00ednea que diferencia al PC con Windows de las Xbox One se ha diluido a\u00fan m\u00e1s con la <a href=\"https:\/\/www.xbox.com\/es-ES\/games\/xbox-play-anywhere\" title=\"\">iniciativa Play Anywhere<\/a> que debut\u00f3 <a href=\"https:\/\/www.xatakawindows.com\/xbox-live-y-videojuegos\/xbox-play-anywhere-la-propuesta-de-microsoft-crece-y-esta-es-la-lista-de-titulos-compatibles\">en 2016<\/a> y que logr\u00f3 que <strong>pudi\u00e9ramos jugar al mismo juego para la Xbox y para PCs con Windows 10<\/strong>. No todos los t\u00edtulos disfrutan de esa posibilidad, pero Microsoft lleva impulsando esa opci\u00f3n desde entonces como una pata m\u00e1s de su estrategia de juego cruzado. <\/p>\n<!-- BREAK 9 -->\n<p>De hecho hay un \u00faltimo elemento que ha contribuido a diluir esa diferencia entre consola y PC: Microsoft <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/raton-teclado-salon-llegan-oficialmente-a-xbox-one-razer-turret\">anunci\u00f3<\/a> a finales de 2018 <strong>el soporte de rat\u00f3n y teclado<\/strong> para la Xbox One, algo que permite jugar a diversos t\u00edtulos con estos perif\u00e9ricos en lugar de hacerlo con el mando.<\/p>\n<!-- BREAK 10 -->\n<p>El \u00fanico detalle con el que Microsoft parec\u00eda esconder esa realidad era el del dise\u00f1o de las consolas, que adoptaban un formato algo distanciado del PC de toda la vida. <strong>Eso cambia<\/strong> en las nuevas Xbox Series X.<\/p>\n<!-- BREAK 11 -->\n<h2>Dise\u00f1o industrial, dise\u00f1o pol\u00e9mico<\/h2>\n\n<p>Con las Xbox Series X Microsoft nos olvidamos de querer esconder esa realidad. El dise\u00f1o mostrado por Microsoft podr\u00eda pasar por cualquier miniPC gamer, y <strong>esa caja en forma de ortoedro plantea un formato quiz\u00e1s poco ambicioso<\/strong>, pero desde luego funcional. <\/p>\n<!-- BREAK 12 -->\n<div class=\"article-asset-image article-asset-large\"><div class=\"asset-content\"> <img class=\"centro_sinmarco\" data-sf-srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/1366_2000.jpg 1366w\" data-sf-src=\"https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/450_1000.jpg\" alt=\"Rejilla\" srcset=\"https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/450_1000.jpg 450w, https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/650_1200.jpg 681w, https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/1024_2000.jpg 1024w, https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/1366_2000.jpg 1366w\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/450_1000.jpg\"><noscript><img alt=\"Rejilla\" src=\"https:\/\/i.blogs.es\/9962de\/rejilla\/450_1000.jpg\"><\/noscript> <\/div><\/div>\n\n<p>Microsoft no ha explicado qu\u00e9 le ha llevado a elegir ese formato para sus nuevas consolas, pero <strong>una raz\u00f3n poderosa podr\u00eda estar en la refrigeraci\u00f3n<\/strong>: los componentes de las Xbox Series X necesitar\u00e1 una soluci\u00f3n de ventilaci\u00f3n adecuada para evitar problemas de sobrecalentamiento, y aqu\u00ed andarse con estrecheces no es buena idea. <\/p>\n<!-- BREAK 13 -->\n<div class=\"desvio-container\">\n <div class=\"desvio\">\n <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/ps5-jugara-desventaja-futura-xbox-apartado-importante-retrocompatibilidad\">\n <img src=\"https:\/\/i.blogs.es\/aa95d4\/ps5-1\/375_142.jpg\" alt=\"La PS5 jugar\u00e1 con desventaja contra la futura Xbox en un apartado importante: la retrocompatibilidad\">\n <\/a>\n <\/div>\n <div class=\"desvio-summary\">\n <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/ps5-jugara-desventaja-futura-xbox-apartado-importante-retrocompatibilidad\" class=\"desvio-taxonomy-anchor\">En Xataka<\/a>\n <\/div>\n <a href=\"https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/ps5-jugara-desventaja-futura-xbox-apartado-importante-retrocompatibilidad\" class=\"desvio-title js-desvio-title\">La PS5 jugar\u00e1 con desventaja contra la futura Xbox en un apartado importante: la retrocompatibilidad<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>Este es de hecho un apartado fundamental en cualquier equipo con esa ambici\u00f3n de convertirse en <a href=\"https:\/\/www.xataka.com.mx\/videojuegos\/project-scarlett-proxima-consola-xbox-se-lanzara-2020-sera-cuatro-veces-potente-que-xbox-one-x\">garant\u00eda de potencia<\/a>, y lo hemos visto reflejado en los nuevos Mac Pro de Apple, que <strong>abandonaron el comprometido pero vistoso dise\u00f1o de papelera<\/strong> para irse a un dise\u00f1o mucho m\u00e1s convencional de caja en la que Apple luego ha introducido sus propias ideas para la refrigeraci\u00f3n. <\/p>\n<!-- BREAK 14 -->\n<p>Con estas consolas parece que Microsoft ha querido seguir ese mismo principio, y de hecho <strong>llama la atenci\u00f3n esa rejilla superior<\/strong> que parece que no es otra cosa que una salida para la correcta ventilaci\u00f3n del equipo. <\/p>\n<!-- BREAK 15 -->\n<div class=\"article-asset-video article-asset-large\">\n <div class=\"asset-content\">\n <div class=\"base-asset-video\">\n <iframe width=\"1000\" height=\"563\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/-ktN4bycj9s?enablejsapi=1&amp;origin=https:\/\/www.xataka.com\" allowfullscreen=\"\" id=\"widget2\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n<p>El m\u00e1ximo responsable de esta divisi\u00f3n, Phil Spencer, confirmaba en <a href=\"https:\/\/news.xbox.com\/en-us\/2019\/12\/12\/microsoft-unveils-xbox-series-x\/\" title=\"\">el anuncio oficial<\/a> que la consolas <strong>se podr\u00e1n colocar tanto en vertical como en horizontal<\/strong>, aunque su formato actual no permite jugar tanto como lo hac\u00edan los modelos anteriores que invitaban m\u00e1s a colocarlas en horizontal por su grosor<\/p>\n<!-- BREAK 16 -->\n<p>Microsoft destacaba adem\u00e1s en este texto c\u00f3mo este \"dise\u00f1o industrial\" permite no solo \"lograr cuatro veces la potencia de proceso de la Xbox One X\", sino que tambi\u00e9n logra hacerlo \"<strong>de la forma m\u00e1s eficiente y silenciosa posible<\/strong>\", algo que una vez m\u00e1s confirma que aprovechar la experiencia y madurez de un formato con solera como el del PC convencional parece haber evitado problemas en este \u00e1mbito. <\/p>\n<!-- BREAK 17 -->\n<p>Ese dise\u00f1o, por supuesto, <strong>ya ha generado los primeros debates<\/strong>, y en diversas redes sociales como Twitter <a href=\"https:\/\/comicbook.com\/gaming\/2019\/12\/13\/xbox-series-x-scarlett-reaction\/#7\">han aparecido cr\u00edticas y bromas<\/a> sobre ese nuevo formato que parece no convencer a esos usuarios. El nombre, Xbox Series X, tampoco parece haber convencido a muchos, pero desde luego el formato parece coherente con lo que Microsoft quiere ofrecer en t\u00e9rminos de potencia y coherencia.<\/p>\n<!-- BREAK 18 --> <\/div>\n \n <section class=\"section-instagram-container\">\n <div class=\"section-instagram\">\n <header>\n <p class=\"section-header-instagram\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">\n Xataka en Instagram\n <\/a>\n <\/p>\n <\/header>\n <ul class=\"section-instagram-list\">\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6AXVoFjDpP\/\" data-number=\"1\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/73470541_2856401964404840_1195623619311593027_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=345c80a0655c6b1697c33127c2cb9205&amp;oe=5E77424E\" alt=\"\ud83d\udd25 \u00a1Es oficial! La pr\u00f3xima Xbox se llamar\u00e1 #XboxSeriesX y estar\u00e1 lista para ofrecer una resoluci\u00f3n est\u00e1ndar en 4K a 60fps, pero ser\u00e1 compatible con juegos a 120fps e incluso 8K para las cinem\u00e1ticas.\u2063\n\u2063\n@Microsoft lo acaba de hacer oficial durante los #TheGameAwards y es una especie de monolito color negro que se puede colocar tanto en horizontal como en vertical, y que nos recuerda a una torre de PC.\u2063\n\u2063\nLa Xbox Series X llegar\u00e1 en 2020 durante la temporada navide\u00f1a, y por el momento no se ha hablado de precios.\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece?\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220357\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #technews #videojuegos #xbox #gamingnews #videogamers #gamers #xboxmicrosoft #instatech\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5_CrjJFss0\/\" data-number=\"2\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/s150x150\/74537927_166470137903903_4416509272656276805_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=7ed869f6b63ad9e649de4795b52a87c9&amp;oe=5E8ECB53\" alt=\"\ud83c\udfae[Actualizado] Estos han sido los nominados a juego del a\u00f1o en @thegameawards 2019 que finalmente ha ganado 'Sekiro: Shadows Die Twice'\n\u2063\n#Control\u2063\n#DeathStranding\u2063\u2063\n#SuperSmashBrosUltimate\u2063\u2063\u2063\n#ResidentEvil2\u2063\n#SekiroShadowsDieTwice\u2063\n#TheOuterWorlds\u2063\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCu\u00e1l es tu favorito? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#videojuegos #xataka #TheGameAwards #GOTY #ps4 #xbox #xboxone #nintendo #pcgaming\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-oVNmnaE5\/\" data-number=\"3\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e15\/c0.135.1080.1080a\/s150x150\/75534227_589744641829845_1273769576808133933_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=649406d161f6c7c1052d438ebcc10068&amp;oe=5E7D57E8\" alt=\"\ud83d\udea8 \u2757\ufe0fSORTEO \u2757\ufe0f\ud83c\udf81 \u00bfQuieres conseguir esta Nvidia Shield TV? \u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nParticipar es muy f\u00e1cil, solo tienes que seguir los siguientes pasos:\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2705 Sigue @xataka\u2063\u2063\u2063 y a @nvidiageforcees\u2063\n\u2764\ufe0f Dale Like a esta publicaci\u00f3n\u2063\n\ud83d\udcac Comenta mencionando a dos amigos\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nPuedes participar todas las veces que quieras (mencionando a amigos diferentes). Tienes hasta el 15\/12\/2019 para participar (v\u00e1lido solo para Espa\u00f1a). \u00a1Mucha suerte! \ud83d\ude09\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles y bases legales en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/bit.ly\/XatakaNvidiaShieldTV\u2063\n\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#sorteo #concurso #xataka #nvidia #shieldtv\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5-QrOkAeC0\/\" data-number=\"4\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/71698014_3859414914083870_3070032262138615782_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=4afb5019b9461663ae0e0b2394817953&amp;oe=5DF5DBAD\" alt=\"\ud83d\udcdd21 de mayo de 2021. Apunta esta fecha. Desde @wbpictures han anunciado el regreso de Matrix, a\u00fan sin t\u00edtulo oficial y provisionalmente conocido como 'Matrix 4' (curiosamente la misma fecha de estreno que tendr\u00e1 #JohnWick4).\u2063 \u2063\u2063\nEl estudio ha confirmado que Reeves y Carrie-Anne Moss vuelven a la nueva entrega de 'Matrix' para recuperar a Neo y Trinity, la pareja de h\u00e9roes de la trilog\u00eda. De momento no hay detalles sobre la trama, escrita por Aleksander Hemon, David Mitchell y Lana Wachowski; esta \u00faltima se ocupar\u00e1 de la puesta en escena, como apuntan nuestros compa\u00f1eros de @espinof_com\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n'The Matrix' fue un hito en el cine de Hollywood. Un sorprendente espect\u00e1culo cargado de referencias y un fen\u00f3meno de p\u00fablico que recaud\u00f3 465 millones de d\u00f3lares en taquilla, orquestado por dos cineastas pr\u00e1cticamente desconocidos, Andy y Larry Wachowski, y que dio origen a dos secuelas y multitud de productos relacionados.\u2063\u2063\n\u2063\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfCrees que estar\u00e1 a la altura? \u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\u2063\n#cine #xataka #thematrix #thematrix4 #trinity #neo #wachowskisisters #carriannemoss #keanureeves #laurencefishburne #cienciaficcion\"><\/a>\n <\/li>\n <li class=\"section-instagram-item\">\n <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B57-uXzgYXy\/\" data-link=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B57-uXzgYXy\/\" data-number=\"5\"><img src=\"https:\/\/scontent.cdninstagram.com\/v\/t51.2885-15\/e35\/s150x150\/75252768_2688847634485054_6602672463682403052_n.jpg?_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&amp;oh=6978bf701322c9267773b4fca57779ca&amp;oe=5E7C837D\" alt=\"Este es el nuevo Xbox One Elite Series 2, para PC y Xbox One. Un mando no apto para todos los p\u00fablicos, est\u00e1 pensado para convertirse en la herramienta preferida de jugadores esport o aspirantes a barrer oponentes en cualquier multijugador online. El Elite 2 cumple con lo que promete: todo lo necesario para poder estar un escal\u00f3n por encima cuando toca disparar esa \u00faltima bala o gestionar la estrategia de tu equipo sin tener que desplazar tus dedos de su posici\u00f3n. Est\u00e1 lleno de virtudes y un solo problema: su precio (unos 189 euros en tienda oficial).\u2063\n\u2063\n\ud83d\udd17 M\u00e1s detalles del an\u00e1lisis en el link de nuestra bio\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\u2063\nhttps:\/\/www.xataka.com\/p\/220217\/\u2063\n\u2063\n\ud83d\udcac \u00bfQu\u00e9 te parece? \u2063\n\u2063\u2063\u2063\nS\u00edguenos \ud83d\udc49@xataka\u2063\u2063\u2063\n\u2063\u2063\u2063\n---\u2063\u2063\u2063\n#tech #xataka #review #xbox #xboxoneeliteseries2 #xbox #microsoft #videojuegos #gaming #gamers\"><\/a>\n <\/li>\n <\/ul>\n <div class=\"section-instagram-nav-container\">\n <p class=\"section-instagram-follow\">\n <a class=\"btn-instagram-follow\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xataka\/\">Seguir<\/a>\n <\/p>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/section>\n\n <div class=\"article-links\">\n <div class=\"article-social-share js-article-social-share m-in-links is-hidden\">\n <p>\n Compartir\n <q class=\"article-social-share-meta\">\n Y con su dise\u00f1o lleg\u00f3 la pol\u00e9mica: por qu\u00e9 las nuevas Xbox Series X no parecen consolas, sino PCs\n <\/q>\n <\/p>\n <ul>\n <li><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/dialog\/feed?app_id=355823546895&amp;redirect_uri=https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/su-diseno-llego-polemica-que-nuevas-xbox-series-x-no-parecen-consolas-sino-pcs%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;link=https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/su-diseno-llego-polemica-que-nuevas-xbox-series-x-no-parecen-consolas-sino-pcs%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb\" class=\"btn-facebook js-btn-facebook\" data-postname=\"su-diseno-llego-polemica-que-nuevas-xbox-series-x-no-parecen-consolas-sino-pcs\">Facebook<\/a><\/li>\n <li><a href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https:\/\/www.xataka.com\/p\/220374%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dbotoneraweb&amp;text=Y%20con%20su%20dise%C3%B1o%20lleg%C3%B3%20la%20pol%C3%A9mica%3A%20por%20qu%C3%A9%20las%20nuevas%20Xbox%20Series%20X%20no%20parecen%20consolas%2C%20sino%20PCs&amp;via=xataka\" class=\"btn-twitter js-btn-twitter\" data-postname=\"su-diseno-llego-polemica-que-nuevas-xbox-series-x-no-parecen-consolas-sino-pcs\">Twitter<\/a><\/li>\n <li><a href=\"mailto:?subject=Y%20con%20su%20dise%C3%B1o%20lleg%C3%B3%20la%20pol%C3%A9mica%3A%20por%20qu%C3%A9%20las%20nuevas%20Xbox%20Series%20X%20no%20parecen%20consolas%2C%20sino%20PCs&amp;body=https:\/\/www.xataka.com\/videojuegos\/su-diseno-llego-polemica-que-nuevas-xbox-series-x-no-parecen-consolas-sino-pcs%3Futm_source%3Demailsharing%26utm_medium%3Demail%26utm_content%3DPOST%26utm_campaign%3Dbotoneraweb%26utm_term%3DCLICK%2BON%2BTITLE\" class=\"btn-email js-btn-email\" data-postname=\"su-diseno-llego-polemica-que-nuevas-xbox-series-x-no-parecen-consolas-sino-pcs\">E-mail<\/a><\/li>\n<\/ul>\n <\/div>\n <div class=\"article-topics-list\">\n <span class=\"article-topic-desc\">Temas<\/span>\n <ul class=\"article-topics-categories\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/categoria\/videojuegos\">Videojuegos<\/a><\/li>\n <\/ul>\n <ul class=\"article-topics-tags\">\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/consolas\">Consolas<\/a><\/li>\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/microsoft\">Microsoft<\/a><\/li>\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/xbox-scarlett\">Xbox Scarlett<\/a><\/li>\n <li><a class=\"article-topic-link\" href=\"\/tag\/xbox-series-x\">Xbox Series X<\/a><\/li>\n <\/ul>\n<\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/y-con-su-diseno-llego-la-polemica-por-que-las-nuevas-xbox-series-x-no-parecen-consolas-sino-pcs\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox_series-150x150.jpeg",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox_series-300x168.jpeg",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox_series.jpeg",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox_series.jpeg",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox_series-500x375.jpeg",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox_series.jpeg",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/xbox_series.jpeg",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "Videojuegos"
        ],
        "tags": []
    },
    {
        "id": 592,
        "date": "2019-11-12 08:57:13",
        "date_gmt": "2019-11-12 14:57:13",
        "modified": "2019-11-12 14:57:13",
        "title": "Otra vez se activa la opci\u00f3n de recibir notificaciones (Debe llegar la notificaci\u00f3n)",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<P>LOREM IPSUM DOLOR SIT AMET, CONSECTETUR ADIPISCING ELIT. HIC AMBIGUO LUDIMUR. NAM QUID POSSUMUS FACERE MELIUS? DUO REGES: CONSTRUCTIO INTERRETE. TU VERO, INQUAM, DUCAS LICET, SI SEQUETUR; <\/P>\n\n<UL>\n\t<LI>QUOD EO LIQUIDIUS FACIET, SI PERSPEXERIT RERUM INTER EAS VERBORUMNE SIT CONTROVERSIA.<\/LI>\n\t<LI>SED MEHERCULE PERGRATA MIHI ORATIO TUA.<\/LI>\n\t<LI>QUID EI RELIQUISTI, NISI TE, QUOQUO MODO LOQUERETUR, INTELLEGERE, QUID DICERET?<\/LI>\n\t<LI>QUI ITA AFFECTUS, BEATUM ESSE NUMQUAM PROBABIS;<\/LI>\n\t<LI>UBI UT EAM CAPERET AUT QUANDO?<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P>SI LONGUS, LEVIS DICTATA SUNT. QUID ENIM? PRAETERITIS, INQUIT, GAUDEO. ITAQUE AB HIS ORDIAMUR. EAEDEM RES MANEANT ALIO MODO. <I>CUM AUDISSEM ANTIOCHUM, BRUTE, UT SOLEBAM, CUM M.<\/I> <\/P>\n\n<P>BEATUS SIBI VIDETUR ESSE MORIENS. FRATER ET T. QUID ERGO HOC LOCO INTELLEGIT HONESTUM? AN TU ME DE L. <\/P>\n\n<P><I>HAEC DICUNTUR FORTASSE IEIUNIUS;<\/I> QUID EST IGITUR, INQUIT, QUOD REQUIRAS? QUA TU ETIAM INPRUDENS UTEBARE NON NUMQUAM. FACETE M. <a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">ITAQUE HIC IPSE IAM PRIDEM EST REIECTUS;<\/A> QUO PLEBISCITO DECRETA A SENATU EST CONSULI QUAESTIO CN. <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tAN OBLIVISCIMUR, QUANTOPERE IN AUDIENDO IN LEGENDOQUE MOVEAMUR, CUM PIE, CUM AMICE, CUM MAGNO ANIMO ALIQUID FACTUM COGNOSCIMUS?\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<OL>\n\t<LI>ITAQUE VIDES, QUO MODO LOQUANTUR, NOVA VERBA FINGUNT, DESERUNT USITATA.<\/LI>\n\t<LI>TENESNE IGITUR, INQUAM, HIERONYMUS RHODIUS QUID DICAT ESSE SUMMUM BONUM, QUO PUTET OMNIA REFERRI OPORTERE?<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n<UL>\n\t<LI>MODO ETIAM PAULUM AD DEXTERAM DE VIA DECLINAVI, UT AD PERICLI SEPULCRUM ACCEDEREM.<\/LI>\n\t<LI>SAPIENS AUTEM SEMPER BEATUS EST ET EST ALIQUANDO IN DOLORE;<\/LI>\n\t<LI>AT IAM DECIMUM ANNUM IN SPELUNCA IACET.<\/LI>\n\t<LI>SED PLANE DICIT QUOD INTELLEGIT.<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P><I>ESTNE, QUAESO, INQUAM, SITIENTI IN BIBENDO VOLUPTAS?<\/I> AT MULTIS MALIS AFFECTUS. QUOD QUIDEM IAM FIT ETIAM IN ACADEMIA. <a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">UT OPTIME, SECUNDUM NATURAM AFFECTUM ESSE POSSIT.<\/A> TERRAM, MIHI CREDE, EA LANX ET MARIA DEPRIMET. SUAM DENIQUE CUIQUE NATURAM ESSE AD VIVENDUM DUCEM. <\/P>\n\n<P>AN HAEC AB EO NON DICUNTUR? HAEC PARA\/DOCA ILLI, NOS ADMIRABILIA DICAMUS. SED EGO IN HOC RESISTO; QUODSI IPSAM HONESTATEM UNDIQUE PERTECTAM ATQUE ABSOLUTAM. <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tNEC ENIM, OMNES AVARITIAS SI AEQUE AVARITIAS ESSE DIXERIMUS, SEQUETUR UT ETIAM AEQUAS ESSE DICAMUS.\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<P>SED ILLE, UT DIXI, VITIOSE. QUAMQUAM TU HANC COPIOSIOREM ETIAM SOLES DICERE. PRAECLARAE MORTES SUNT IMPERATORIAE; ET NEMO NIMIUM BEATUS EST; QUORUM ALTERA PROSUNT, NOCENT ALTERA. ILLA ARGUMENTA PROPRIA VIDEAMUS, CUR OMNIA SINT PARIA PECCATA. <\/P>\n\n<P><B>ALITER ENIM EXPLICARI, QUOD QUAERITUR, NON POTEST.<\/B> SED HAEC OMITTAMUS; <\/P>\n\n<P>PRIMUM IN NOSTRANE POTESTATE EST, QUID MEMINERIMUS? RATIO QUIDEM VESTRA SIC COGIT. QUA TU ETIAM INPRUDENS UTEBARE NON NUMQUAM. <\/P>\n\n<UL>\n\t<LI>NEGAT ENIM SUMMO BONO AFFERRE INCREMENTUM DIEM.<\/LI>\n\t<LI>QUONIAM, SI DIS PLACET, AB EPICURO LOQUI DISCIMUS.<\/LI>\n\t<LI>INTELLEGI QUIDEM, UT PROPTER ALIAM QUAMPIAM REM, VERBI GRATIA PROPTER VOLUPTATEM, NOS AMEMUS;<\/LI>\n\t<LI>AT MISER, SI IN FLAGITIOSA ET VITIOSA VITA AFFLUERET VOLUPTATIBUS.<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P>SED AD REM REDEAMUS; <B>RESPONDEAT TOTIDEM VERBIS.<\/B> <B>QUAE QUIDEM SAPIENTES SEQUUNTUR DUCE NATURA TAMQUAM VIDENTES;<\/B> HIC NIHIL FUIT, QUOD QUAEREREMUS. QUID ERGO? SED AD REM REDEAMUS; <\/P>\n\n<P>EST ENIM EFFECTRIX MULTARUM ET MAGNARUM VOLUPTATUM. TRIA GENERA BONORUM; QUID AUTEM HABENT ADMIRATIONIS, CUM PROPE ACCESSERIS? ITA MULTA DICUNT, QUAE VIX INTELLEGAM. SIT ENIM IDEM CAECUS, DEBILIS. QUALEM IGITUR HOMINEM NATURA INCHOAVIT? <\/P>\n\n<P><a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">AGE, INQUIES, ISTA PARVA SUNT.<\/A> LABORO AUTEM NON SINE CAUSA; <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tVIDE NE ISTA SINT MANLIANA VESTRA AUT MAIORA ETIAM, SI IMPERES QUOD FACERE NON POSSIM.\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<P><I>NON QUAM NOSTRAM QUIDEM, INQUIT POMPONIUS IOCANS;<\/I> <MARK>ILLI ENIM INTER SE DISSENTIUNT.<\/MARK> <\/P>\n\n<OL>\n\t<LI>SED QUID MINUS PROBANDUM QUAM ESSE ALIQUEM BEATUM NEC SATIS BEATUM?<\/LI>\n\t<LI>DE QUIBUS ETSI A CHRYSIPPO MAXIME EST ELABORATUM, TAMEN A ZENONE MINUS MULTO QUAM AB ANTIQUIS;<\/LI>\n\t<LI>COMMODA AUTEM ET INCOMMODA IN EO GENERE SUNT, QUAE PRAEPOSITA ET REIECTA DIXIMUS;<\/LI>\n\t<LI>PAULUM, CUM REGEM PERSEM CAPTUM ADDUCERET, EODEM FLUMINE INVECTIO?<\/LI>\n\t<LI>QUOD AUTEM MEUM MUNUS DICIS NON EQUIDEM RECUSO, SED TE ADIUNGO SOCIUM.<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n<P>ZENONIS EST, INQUAM, HOC STOICI. SUO GENERE PERVENIANT AD EXTREMUM; QUIS NEGAT? AT ILLE PELLIT, QUI PERMULCET SENSUM VOLUPTATE. QUID VERO? <MARK>HAEC DICUNTUR INCONSTANTISSIME.<\/MARK> <\/P>\n\n<P>QUOD TOTUM CONTRA EST. TUBULO PUTAS DICERE? IAM ENIM ADESSE POTERIT. ALITER HOMINES, ALITER PHILOSOPHOS LOQUI PUTAS OPORTERE? HAEC IGITUR EPICURI NON PROBO, INQUAM. AT IAM DECIMUM ANNUM IN SPELUNCA IACET. <\/P>\n\n<P><a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">UTINAM QUIDEM DICERENT ALIUM ALIO BEATIOREM! IAM RUINAS VIDERES.<\/A> SED RESIDAMUS, INQUIT, SI PLACET. CUR, NISI QUOD TURPIS ORATIO EST? <B>QUANTUM ARISTOXENI INGENIUM CONSUMPTUM VIDEMUS IN MUSICIS?<\/B> HOC NON EST POSITUM IN NOSTRA ACTIONE. <\/P>\n\n<P>A MENE TU? ID SEXTILIUS FACTUM NEGABAT. SED NIMIS MULTA. ILLE INCENDAT? <\/P>\n\n<OL>\n\t<LI>QUO MODO AUTEM OPTIMUM, SI BONUM PRAETEREA NULLUM EST?<\/LI>\n\t<LI>NATURALES DIVITIAS DIXIT PARABILES ESSE, QUOD PARVO ESSET NATURA CONTENTA.<\/LI>\n\t<LI>OMNIUM ENIM RERUM PRINCIPIA PARVA SUNT, SED SUIS PROGRESSIONIBUS USA AUGENTUR NEC SINE CAUSA;<\/LI>\n\t<LI>DEINDE PRIMA ILLA, QUAE IN CONGRESSU SOLEMUS: QUID TU, INQUIT, HUC?<\/LI>\n\t<LI>UTRUM IGITUR TIBI LITTERAM VIDEOR AN TOTAS PAGINAS COMMOVERE?<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/otra-vez-se-activa-la-opcion-de-recibir-notificaciones-debe-llegar-la-notificacion\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/1-150x150.jpg",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/1-300x200.jpg",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/1.jpg",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/1-1024x683.jpg",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/1-500x375.jpg",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/1-768x576.jpg",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/1-1024x768.jpg",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "Ciencia"
        ],
        "tags": []
    },
    {
        "id": 590,
        "date": "2019-11-12 08:55:22",
        "date_gmt": "2019-11-12 14:55:22",
        "modified": "2019-11-12 14:55:22",
        "title": "Hello Darkness my old friend (No debe llegar como notificaci\u00f3n)",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<P>LOREM IPSUM DOLOR SIT AMET, CONSECTETUR ADIPISCING ELIT. HIC AMBIGUO LUDIMUR. NAM QUID POSSUMUS FACERE MELIUS? DUO REGES: CONSTRUCTIO INTERRETE. TU VERO, INQUAM, DUCAS LICET, SI SEQUETUR; <\/P>\n\n<UL>\n\t<LI>QUOD EO LIQUIDIUS FACIET, SI PERSPEXERIT RERUM INTER EAS VERBORUMNE SIT CONTROVERSIA.<\/LI>\n\t<LI>SED MEHERCULE PERGRATA MIHI ORATIO TUA.<\/LI>\n\t<LI>QUID EI RELIQUISTI, NISI TE, QUOQUO MODO LOQUERETUR, INTELLEGERE, QUID DICERET?<\/LI>\n\t<LI>QUI ITA AFFECTUS, BEATUM ESSE NUMQUAM PROBABIS;<\/LI>\n\t<LI>UBI UT EAM CAPERET AUT QUANDO?<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P>SI LONGUS, LEVIS DICTATA SUNT. QUID ENIM? PRAETERITIS, INQUIT, GAUDEO. ITAQUE AB HIS ORDIAMUR. EAEDEM RES MANEANT ALIO MODO. <I>CUM AUDISSEM ANTIOCHUM, BRUTE, UT SOLEBAM, CUM M.<\/I> <\/P>\n\n<P>BEATUS SIBI VIDETUR ESSE MORIENS. FRATER ET T. QUID ERGO HOC LOCO INTELLEGIT HONESTUM? AN TU ME DE L. <\/P>\n\n<P><I>HAEC DICUNTUR FORTASSE IEIUNIUS;<\/I> QUID EST IGITUR, INQUIT, QUOD REQUIRAS? QUA TU ETIAM INPRUDENS UTEBARE NON NUMQUAM. FACETE M. <a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">ITAQUE HIC IPSE IAM PRIDEM EST REIECTUS;<\/A> QUO PLEBISCITO DECRETA A SENATU EST CONSULI QUAESTIO CN. <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tAN OBLIVISCIMUR, QUANTOPERE IN AUDIENDO IN LEGENDOQUE MOVEAMUR, CUM PIE, CUM AMICE, CUM MAGNO ANIMO ALIQUID FACTUM COGNOSCIMUS?\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<OL>\n\t<LI>ITAQUE VIDES, QUO MODO LOQUANTUR, NOVA VERBA FINGUNT, DESERUNT USITATA.<\/LI>\n\t<LI>TENESNE IGITUR, INQUAM, HIERONYMUS RHODIUS QUID DICAT ESSE SUMMUM BONUM, QUO PUTET OMNIA REFERRI OPORTERE?<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n<UL>\n\t<LI>MODO ETIAM PAULUM AD DEXTERAM DE VIA DECLINAVI, UT AD PERICLI SEPULCRUM ACCEDEREM.<\/LI>\n\t<LI>SAPIENS AUTEM SEMPER BEATUS EST ET EST ALIQUANDO IN DOLORE;<\/LI>\n\t<LI>AT IAM DECIMUM ANNUM IN SPELUNCA IACET.<\/LI>\n\t<LI>SED PLANE DICIT QUOD INTELLEGIT.<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P><I>ESTNE, QUAESO, INQUAM, SITIENTI IN BIBENDO VOLUPTAS?<\/I> AT MULTIS MALIS AFFECTUS. QUOD QUIDEM IAM FIT ETIAM IN ACADEMIA. <a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">UT OPTIME, SECUNDUM NATURAM AFFECTUM ESSE POSSIT.<\/A> TERRAM, MIHI CREDE, EA LANX ET MARIA DEPRIMET. SUAM DENIQUE CUIQUE NATURAM ESSE AD VIVENDUM DUCEM. <\/P>\n\n<P>AN HAEC AB EO NON DICUNTUR? HAEC PARA\/DOCA ILLI, NOS ADMIRABILIA DICAMUS. SED EGO IN HOC RESISTO; QUODSI IPSAM HONESTATEM UNDIQUE PERTECTAM ATQUE ABSOLUTAM. <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tNEC ENIM, OMNES AVARITIAS SI AEQUE AVARITIAS ESSE DIXERIMUS, SEQUETUR UT ETIAM AEQUAS ESSE DICAMUS.\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<P>SED ILLE, UT DIXI, VITIOSE. QUAMQUAM TU HANC COPIOSIOREM ETIAM SOLES DICERE. PRAECLARAE MORTES SUNT IMPERATORIAE; ET NEMO NIMIUM BEATUS EST; QUORUM ALTERA PROSUNT, NOCENT ALTERA. ILLA ARGUMENTA PROPRIA VIDEAMUS, CUR OMNIA SINT PARIA PECCATA. <\/P>\n\n<P><B>ALITER ENIM EXPLICARI, QUOD QUAERITUR, NON POTEST.<\/B> SED HAEC OMITTAMUS; <\/P>\n\n<P>PRIMUM IN NOSTRANE POTESTATE EST, QUID MEMINERIMUS? RATIO QUIDEM VESTRA SIC COGIT. QUA TU ETIAM INPRUDENS UTEBARE NON NUMQUAM. <\/P>\n\n<UL>\n\t<LI>NEGAT ENIM SUMMO BONO AFFERRE INCREMENTUM DIEM.<\/LI>\n\t<LI>QUONIAM, SI DIS PLACET, AB EPICURO LOQUI DISCIMUS.<\/LI>\n\t<LI>INTELLEGI QUIDEM, UT PROPTER ALIAM QUAMPIAM REM, VERBI GRATIA PROPTER VOLUPTATEM, NOS AMEMUS;<\/LI>\n\t<LI>AT MISER, SI IN FLAGITIOSA ET VITIOSA VITA AFFLUERET VOLUPTATIBUS.<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P>SED AD REM REDEAMUS; <B>RESPONDEAT TOTIDEM VERBIS.<\/B> <B>QUAE QUIDEM SAPIENTES SEQUUNTUR DUCE NATURA TAMQUAM VIDENTES;<\/B> HIC NIHIL FUIT, QUOD QUAEREREMUS. QUID ERGO? SED AD REM REDEAMUS; <\/P>\n\n<P>EST ENIM EFFECTRIX MULTARUM ET MAGNARUM VOLUPTATUM. TRIA GENERA BONORUM; QUID AUTEM HABENT ADMIRATIONIS, CUM PROPE ACCESSERIS? ITA MULTA DICUNT, QUAE VIX INTELLEGAM. SIT ENIM IDEM CAECUS, DEBILIS. QUALEM IGITUR HOMINEM NATURA INCHOAVIT? <\/P>\n\n<P><a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">AGE, INQUIES, ISTA PARVA SUNT.<\/A> LABORO AUTEM NON SINE CAUSA; <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tVIDE NE ISTA SINT MANLIANA VESTRA AUT MAIORA ETIAM, SI IMPERES QUOD FACERE NON POSSIM.\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<P><I>NON QUAM NOSTRAM QUIDEM, INQUIT POMPONIUS IOCANS;<\/I> <MARK>ILLI ENIM INTER SE DISSENTIUNT.<\/MARK> <\/P>\n\n<OL>\n\t<LI>SED QUID MINUS PROBANDUM QUAM ESSE ALIQUEM BEATUM NEC SATIS BEATUM?<\/LI>\n\t<LI>DE QUIBUS ETSI A CHRYSIPPO MAXIME EST ELABORATUM, TAMEN A ZENONE MINUS MULTO QUAM AB ANTIQUIS;<\/LI>\n\t<LI>COMMODA AUTEM ET INCOMMODA IN EO GENERE SUNT, QUAE PRAEPOSITA ET REIECTA DIXIMUS;<\/LI>\n\t<LI>PAULUM, CUM REGEM PERSEM CAPTUM ADDUCERET, EODEM FLUMINE INVECTIO?<\/LI>\n\t<LI>QUOD AUTEM MEUM MUNUS DICIS NON EQUIDEM RECUSO, SED TE ADIUNGO SOCIUM.<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n<P>ZENONIS EST, INQUAM, HOC STOICI. SUO GENERE PERVENIANT AD EXTREMUM; QUIS NEGAT? AT ILLE PELLIT, QUI PERMULCET SENSUM VOLUPTATE. QUID VERO? <MARK>HAEC DICUNTUR INCONSTANTISSIME.<\/MARK> <\/P>\n\n<P>QUOD TOTUM CONTRA EST. TUBULO PUTAS DICERE? IAM ENIM ADESSE POTERIT. ALITER HOMINES, ALITER PHILOSOPHOS LOQUI PUTAS OPORTERE? HAEC IGITUR EPICURI NON PROBO, INQUAM. AT IAM DECIMUM ANNUM IN SPELUNCA IACET. <\/P>\n\n<P><a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">UTINAM QUIDEM DICERENT ALIUM ALIO BEATIOREM! IAM RUINAS VIDERES.<\/A> SED RESIDAMUS, INQUIT, SI PLACET. CUR, NISI QUOD TURPIS ORATIO EST? <B>QUANTUM ARISTOXENI INGENIUM CONSUMPTUM VIDEMUS IN MUSICIS?<\/B> HOC NON EST POSITUM IN NOSTRA ACTIONE. <\/P>\n\n<P>A MENE TU? ID SEXTILIUS FACTUM NEGABAT. SED NIMIS MULTA. ILLE INCENDAT? <\/P>\n\n<OL>\n\t<LI>QUO MODO AUTEM OPTIMUM, SI BONUM PRAETEREA NULLUM EST?<\/LI>\n\t<LI>NATURALES DIVITIAS DIXIT PARABILES ESSE, QUOD PARVO ESSET NATURA CONTENTA.<\/LI>\n\t<LI>OMNIUM ENIM RERUM PRINCIPIA PARVA SUNT, SED SUIS PROGRESSIONIBUS USA AUGENTUR NEC SINE CAUSA;<\/LI>\n\t<LI>DEINDE PRIMA ILLA, QUAE IN CONGRESSU SOLEMUS: QUID TU, INQUIT, HUC?<\/LI>\n\t<LI>UTRUM IGITUR TIBI LITTERAM VIDEOR AN TOTAS PAGINAS COMMOVERE?<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/hello-darkness-my-old-friend-no-debe-llegar-como-notificacion\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/colorful-colourful-forest-33109-150x150.jpg",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/colorful-colourful-forest-33109-300x200.jpg",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/colorful-colourful-forest-33109.jpg",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/colorful-colourful-forest-33109-1024x682.jpg",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/colorful-colourful-forest-33109-500x375.jpg",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/colorful-colourful-forest-33109-768x576.jpg",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/colorful-colourful-forest-33109-1024x768.jpg",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "Ciencia"
        ],
        "tags": []
    },
    {
        "id": 588,
        "date": "2019-11-12 08:52:51",
        "date_gmt": "2019-11-12 14:52:51",
        "modified": "2019-11-12 14:52:51",
        "title": "Hello Darkness my Old Friend (Debe llegar como notificaci\u00f3n)",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<P>LOREM IPSUM DOLOR SIT AMET, CONSECTETUR ADIPISCING ELIT. HIC AMBIGUO LUDIMUR. NAM QUID POSSUMUS FACERE MELIUS? DUO REGES: CONSTRUCTIO INTERRETE. TU VERO, INQUAM, DUCAS LICET, SI SEQUETUR; <\/P>\n\n<UL>\n\t<LI>QUOD EO LIQUIDIUS FACIET, SI PERSPEXERIT RERUM INTER EAS VERBORUMNE SIT CONTROVERSIA.<\/LI>\n\t<LI>SED MEHERCULE PERGRATA MIHI ORATIO TUA.<\/LI>\n\t<LI>QUID EI RELIQUISTI, NISI TE, QUOQUO MODO LOQUERETUR, INTELLEGERE, QUID DICERET?<\/LI>\n\t<LI>QUI ITA AFFECTUS, BEATUM ESSE NUMQUAM PROBABIS;<\/LI>\n\t<LI>UBI UT EAM CAPERET AUT QUANDO?<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P>SI LONGUS, LEVIS DICTATA SUNT. QUID ENIM? PRAETERITIS, INQUIT, GAUDEO. ITAQUE AB HIS ORDIAMUR. EAEDEM RES MANEANT ALIO MODO. <I>CUM AUDISSEM ANTIOCHUM, BRUTE, UT SOLEBAM, CUM M.<\/I> <\/P>\n\n<P>BEATUS SIBI VIDETUR ESSE MORIENS. FRATER ET T. QUID ERGO HOC LOCO INTELLEGIT HONESTUM? AN TU ME DE L. <\/P>\n\n<P><I>HAEC DICUNTUR FORTASSE IEIUNIUS;<\/I> QUID EST IGITUR, INQUIT, QUOD REQUIRAS? QUA TU ETIAM INPRUDENS UTEBARE NON NUMQUAM. FACETE M. <a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">ITAQUE HIC IPSE IAM PRIDEM EST REIECTUS;<\/A> QUO PLEBISCITO DECRETA A SENATU EST CONSULI QUAESTIO CN. <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tAN OBLIVISCIMUR, QUANTOPERE IN AUDIENDO IN LEGENDOQUE MOVEAMUR, CUM PIE, CUM AMICE, CUM MAGNO ANIMO ALIQUID FACTUM COGNOSCIMUS?\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<OL>\n\t<LI>ITAQUE VIDES, QUO MODO LOQUANTUR, NOVA VERBA FINGUNT, DESERUNT USITATA.<\/LI>\n\t<LI>TENESNE IGITUR, INQUAM, HIERONYMUS RHODIUS QUID DICAT ESSE SUMMUM BONUM, QUO PUTET OMNIA REFERRI OPORTERE?<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n<UL>\n\t<LI>MODO ETIAM PAULUM AD DEXTERAM DE VIA DECLINAVI, UT AD PERICLI SEPULCRUM ACCEDEREM.<\/LI>\n\t<LI>SAPIENS AUTEM SEMPER BEATUS EST ET EST ALIQUANDO IN DOLORE;<\/LI>\n\t<LI>AT IAM DECIMUM ANNUM IN SPELUNCA IACET.<\/LI>\n\t<LI>SED PLANE DICIT QUOD INTELLEGIT.<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P><I>ESTNE, QUAESO, INQUAM, SITIENTI IN BIBENDO VOLUPTAS?<\/I> AT MULTIS MALIS AFFECTUS. QUOD QUIDEM IAM FIT ETIAM IN ACADEMIA. <a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">UT OPTIME, SECUNDUM NATURAM AFFECTUM ESSE POSSIT.<\/A> TERRAM, MIHI CREDE, EA LANX ET MARIA DEPRIMET. SUAM DENIQUE CUIQUE NATURAM ESSE AD VIVENDUM DUCEM. <\/P>\n\n<P>AN HAEC AB EO NON DICUNTUR? HAEC PARA\/DOCA ILLI, NOS ADMIRABILIA DICAMUS. SED EGO IN HOC RESISTO; QUODSI IPSAM HONESTATEM UNDIQUE PERTECTAM ATQUE ABSOLUTAM. <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tNEC ENIM, OMNES AVARITIAS SI AEQUE AVARITIAS ESSE DIXERIMUS, SEQUETUR UT ETIAM AEQUAS ESSE DICAMUS.\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<P>SED ILLE, UT DIXI, VITIOSE. QUAMQUAM TU HANC COPIOSIOREM ETIAM SOLES DICERE. PRAECLARAE MORTES SUNT IMPERATORIAE; ET NEMO NIMIUM BEATUS EST; QUORUM ALTERA PROSUNT, NOCENT ALTERA. ILLA ARGUMENTA PROPRIA VIDEAMUS, CUR OMNIA SINT PARIA PECCATA. <\/P>\n\n<P><B>ALITER ENIM EXPLICARI, QUOD QUAERITUR, NON POTEST.<\/B> SED HAEC OMITTAMUS; <\/P>\n\n<P>PRIMUM IN NOSTRANE POTESTATE EST, QUID MEMINERIMUS? RATIO QUIDEM VESTRA SIC COGIT. QUA TU ETIAM INPRUDENS UTEBARE NON NUMQUAM. <\/P>\n\n<UL>\n\t<LI>NEGAT ENIM SUMMO BONO AFFERRE INCREMENTUM DIEM.<\/LI>\n\t<LI>QUONIAM, SI DIS PLACET, AB EPICURO LOQUI DISCIMUS.<\/LI>\n\t<LI>INTELLEGI QUIDEM, UT PROPTER ALIAM QUAMPIAM REM, VERBI GRATIA PROPTER VOLUPTATEM, NOS AMEMUS;<\/LI>\n\t<LI>AT MISER, SI IN FLAGITIOSA ET VITIOSA VITA AFFLUERET VOLUPTATIBUS.<\/LI>\n<\/UL>\n\n\n<P>SED AD REM REDEAMUS; <B>RESPONDEAT TOTIDEM VERBIS.<\/B> <B>QUAE QUIDEM SAPIENTES SEQUUNTUR DUCE NATURA TAMQUAM VIDENTES;<\/B> HIC NIHIL FUIT, QUOD QUAEREREMUS. QUID ERGO? SED AD REM REDEAMUS; <\/P>\n\n<P>EST ENIM EFFECTRIX MULTARUM ET MAGNARUM VOLUPTATUM. TRIA GENERA BONORUM; QUID AUTEM HABENT ADMIRATIONIS, CUM PROPE ACCESSERIS? ITA MULTA DICUNT, QUAE VIX INTELLEGAM. SIT ENIM IDEM CAECUS, DEBILIS. QUALEM IGITUR HOMINEM NATURA INCHOAVIT? <\/P>\n\n<P><a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">AGE, INQUIES, ISTA PARVA SUNT.<\/A> LABORO AUTEM NON SINE CAUSA; <\/P>\n\n<BLOCKQUOTE CITE='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET'>\n\tVIDE NE ISTA SINT MANLIANA VESTRA AUT MAIORA ETIAM, SI IMPERES QUOD FACERE NON POSSIM.\n<\/BLOCKQUOTE>\n\n\n<P><I>NON QUAM NOSTRAM QUIDEM, INQUIT POMPONIUS IOCANS;<\/I> <MARK>ILLI ENIM INTER SE DISSENTIUNT.<\/MARK> <\/P>\n\n<OL>\n\t<LI>SED QUID MINUS PROBANDUM QUAM ESSE ALIQUEM BEATUM NEC SATIS BEATUM?<\/LI>\n\t<LI>DE QUIBUS ETSI A CHRYSIPPO MAXIME EST ELABORATUM, TAMEN A ZENONE MINUS MULTO QUAM AB ANTIQUIS;<\/LI>\n\t<LI>COMMODA AUTEM ET INCOMMODA IN EO GENERE SUNT, QUAE PRAEPOSITA ET REIECTA DIXIMUS;<\/LI>\n\t<LI>PAULUM, CUM REGEM PERSEM CAPTUM ADDUCERET, EODEM FLUMINE INVECTIO?<\/LI>\n\t<LI>QUOD AUTEM MEUM MUNUS DICIS NON EQUIDEM RECUSO, SED TE ADIUNGO SOCIUM.<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n<P>ZENONIS EST, INQUAM, HOC STOICI. SUO GENERE PERVENIANT AD EXTREMUM; QUIS NEGAT? AT ILLE PELLIT, QUI PERMULCET SENSUM VOLUPTATE. QUID VERO? <MARK>HAEC DICUNTUR INCONSTANTISSIME.<\/MARK> <\/P>\n\n<P>QUOD TOTUM CONTRA EST. TUBULO PUTAS DICERE? IAM ENIM ADESSE POTERIT. ALITER HOMINES, ALITER PHILOSOPHOS LOQUI PUTAS OPORTERE? HAEC IGITUR EPICURI NON PROBO, INQUAM. AT IAM DECIMUM ANNUM IN SPELUNCA IACET. <\/P>\n\n<P><a HREF='HTTP:\/\/LORIPSUM.NET\/' TARGET='_BLANK' rel=\"noopener noreferrer\">UTINAM QUIDEM DICERENT ALIUM ALIO BEATIOREM! IAM RUINAS VIDERES.<\/A> SED RESIDAMUS, INQUIT, SI PLACET. CUR, NISI QUOD TURPIS ORATIO EST? <B>QUANTUM ARISTOXENI INGENIUM CONSUMPTUM VIDEMUS IN MUSICIS?<\/B> HOC NON EST POSITUM IN NOSTRA ACTIONE. <\/P>\n\n<P>A MENE TU? ID SEXTILIUS FACTUM NEGABAT. SED NIMIS MULTA. ILLE INCENDAT? <\/P>\n\n<OL>\n\t<LI>QUO MODO AUTEM OPTIMUM, SI BONUM PRAETEREA NULLUM EST?<\/LI>\n\t<LI>NATURALES DIVITIAS DIXIT PARABILES ESSE, QUOD PARVO ESSET NATURA CONTENTA.<\/LI>\n\t<LI>OMNIUM ENIM RERUM PRINCIPIA PARVA SUNT, SED SUIS PROGRESSIONIBUS USA AUGENTUR NEC SINE CAUSA;<\/LI>\n\t<LI>DEINDE PRIMA ILLA, QUAE IN CONGRESSU SOLEMUS: QUID TU, INQUIT, HUC?<\/LI>\n\t<LI>UTRUM IGITUR TIBI LITTERAM VIDEOR AN TOTAS PAGINAS COMMOVERE?<\/LI>\n<\/OL>\n\n\n\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/hello-darkness-my-old-friend-debe-llegar-como-notificacion\/",
        "thumbnail": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/13-150x150.jpg",
        "medium": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/13-300x200.jpg",
        "mediumLarge": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/13.jpg",
        "large": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/13-1024x683.jpg",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/13-500x375.jpg",
        "tablet": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/13-768x576.jpg",
        "tabletPro": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/13-1024x768.jpg",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "Ciencia"
        ],
        "tags": []
    },
    {
        "id": 585,
        "date": "2019-11-09 15:37:37",
        "date_gmt": "2019-11-09 21:37:37",
        "modified": "2019-11-09 21:37:37",
        "title": "Hola",
        "content": "<!-- wp:html -->\n<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. <a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sint ista Graecorum;<\/a> <a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">At ego quem huic anteponam non audeo dicere;<\/a> <i>Sed fortuna fortis;<\/i> Omnia contraria, quos etiam insanos esse vultis. <b>Neque solum ea communia, verum etiam paria esse dixerunt.<\/b> Deprehensus omnem poenam contemnet. <\/p>\n\n<p><a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ne discipulum abducam, times.<\/a> Hoc non est positum in nostra actione. Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus. <\/p>\n\n<p>Is es profecto tu. <a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ALIO MODO.<\/a> Torquatus, is qui consul cum Cn. Quid enim est a Chrysippo praetermissum in Stoicis? <a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Quantum Aristoxeni ingenium consumptum videmus in musicis?<\/a> <\/p>\n\n<p>Duo Reges: constructio interrete. Non autem hoc: igitur ne illud quidem. Non autem hoc: igitur ne illud quidem. Tum Piso: Quoniam igitur aliquid omnes, quid Lucius noster? Igitur ne dolorem quidem. Omnis enim est natura diligens sui. Quo modo autem philosophus loquitur? <\/p>\n\n<blockquote cite=\"http:\/\/loripsum.net\">\n\tQuid autem sit, quod ita moveat itaque a natura in primo ortu appetatur, non constat deque eo est inter philosophos, cum summum bonum exquiritur, omnis dissensio.\n<\/blockquote>\n\n\n<ul>\n\t<li>Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio?<\/li>\n\t<li>Hic quoque suus est de summoque bono dissentiens dici vere Peripateticus non potest.<\/li>\n\t<li>Apud imperitos tum illa dicta sunt, aliquid etiam coronae datum;<\/li>\n\t<li>Nam prius a se poterit quisque discedere quam appetitum earum rerum, quae sibi conducant, amittere.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n<p>Venit ad extremum; <i>Et nemo nimium beatus est;<\/i> Collatio igitur ista te nihil iuvat. <\/p>\n\n<ol>\n\t<li>Quae cum praeponunt, ut sit aliqua rerum selectio, naturam videntur sequi;<\/li>\n\t<li>Qui bonum omne in virtute ponit, is potest dicere perfici beatam vitam perfectione virtutis;<\/li>\n\t<li>An haec ab eo non dicuntur?<\/li>\n<\/ol>\n\n\n<p>Tollenda est atque extrahenda radicitus. <a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Quia dolori non voluptas contraria est, sed doloris privatio.<\/a> Qualem igitur hominem natura inchoavit? Inde igitur, inquit, ordiendum est. Ego vero isti, inquam, permitto. Ut id aliis narrare gestiant? <i>A mene tu?<\/i> <\/p>\n\n<p>Quacumque enim ingredimur, in aliqua historia vestigium ponimus. Istam voluptatem, inquit, Epicurus ignorat? Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur. Itaque contra est, ac dicitis; <\/p>\n\n<blockquote cite=\"http:\/\/loripsum.net\">\n\tNemo enim est, qui aliter dixerit quin omnium naturarum simile esset id, ad quod omnia referrentur, quod est ultimum rerum appetendarum.\n<\/blockquote>\n\n\n<p>Stoici scilicet. Ergo id est convenienter naturae vivere, a natura discedere. Cur iustitia laudatur? Avaritiamne minuis? Quae cum dixisset, finem ille. <a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nulla erit controversia.<\/a> <\/p>\n\n<p>Quo modo autem philosophus loquitur? <a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit?<\/a> Quod autem ratione actum est, id officium appellamus. Sed ad bona praeterita redeamus. <\/p>\n\n<p>Et non ex maxima parte de tota iudicabis? Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam. <b>Sed ad rem redeamus;<\/b> In schola desinis. Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; Istic sum, inquit. <\/p>\n\n<p>In schola desinis. <mark>Quae similitudo in genere etiam humano apparet.<\/mark> Idemque diviserunt naturam hominis in animum et corpus. <a href=\"http:\/\/loripsum.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Restinguet citius, si ardentem acceperit.<\/a> <mark>Quod autem ratione actum est, id officium appellamus.<\/mark> <\/p>\n\n<ul>\n\t<li>Videmusne ut pueri ne verberibus quidem a contemplandis rebus perquirendisque deterreantur?<\/li>\n\t<li>Omnis enim est natura diligens sui.<\/li>\n\t<li>Item de contrariis, a quibus ad genera formasque generum venerunt.<\/li>\n\t<li>Iam illud quale tandem est, bona praeterita non effluere sapienti, mala meminisse non oportere?<\/li>\n<\/ul>\n\n\n<ol>\n\t<li>Item de contrariis, a quibus ad genera formasque generum venerunt.<\/li>\n\t<li>Sin kakan malitiam dixisses, ad aliud nos unum certum vitium consuetudo Latina traduceret.<\/li>\n\t<li>Scaevola tribunus plebis ferret ad plebem vellentne de ea re quaeri.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n<p>Negare non possum. Hoc mihi cum tuo fratre convenit. Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. Ut pulsi recurrant? Etiam beatissimum? Simus igitur contenti his. Eaedem enim utilitates poterunt eas labefactare atque pervertere. <\/p>\n\n<p><mark>Haec et tu ita posuisti, et verba vestra sunt.<\/mark> <b>Sit enim idem caecus, debilis.<\/b> Utilitatis causa amicitia est quaesita. Sed fortuna fortis; Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. In schola desinis. <\/p>\n<!-- \/wp:html -->",
        "excerpt": "",
        "author": "Alastor",
        "avatar": "https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/27d24a42e146fa99db56b6592d16925a?s=96&d=mm&r=g",
        "author_description": "Apasionado de la programaci\u00f3n, Josu\u00e9 es estudiante de la Universidad Estatal a Distancia de P\u00e9rez Zeled\u00f3n. Pronto a graduarse, decidido a tener su propia empresa de desarrollo de Software en un futuro muy cercano.",
        "format": "standard",
        "link": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/hola\/",
        "thumbnail": "",
        "medium": "",
        "mediumLarge": "",
        "large": "",
        "mobile": "https:\/\/josuemoragonzalez.dx.am\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/colorful-colourful-forest-33109-500x375.jpg",
        "tablet": "",
        "tabletPro": "",
        "categories": [],
        "topLevelCategories": [
            "Empresas y econom\u00eda"
        ],
        "tags": []
    }
]